(除夕完故)「人生總會愛一個人愛到迷失自我」青春既野，就係咁簡單

故事唔太長，我希望極速Update可以除夕夜完結。
假如我改寫一下故事既劇情，可能會有更長既故事。
但係我選擇原汁原味咁將故事寫番出黎。
作為對呢段感情既堅持同尊重。
對比起視呢個故事為愛情小說，我覺得當佢係從一個陌生人口中講出黎既故仔仲好。
Thanks

青春，就是一種你長大後會嘲笑自己當年的弱智，不解當年自己的戇鳩。例如是年度音樂日的大媽舞步，在Facebook上的MK近況。

還有，愛情。

一段青春的流逝在於一段嘔心瀝血的愛情過後，簡單而言就是這段愛情過後，青春彷彿有些什麼已經死去一樣。

這是一段關於我青春戀愛的故事。

家雯坐在我的身旁細說自己上班時遇上的系客和樂事，她的笑臉依然暖透我的心。只是我再也不能感受她過去對我的愛意。距離遠得令我追不上，連車尾燈都睇唔到。

這個晚上漆黑一片，星空照射著人間，正與我的哀愁連繫。
那種空虛，無力感湧上我的心頭。

說著說著，家雯把頭靠在我肩膀上，閉起雙眼休息。

這個感覺和半年前，甚至是一個月前都很相似。不過此刻的我卻很怕她下一秒會離開我。

「我黎接你收工開唔開心先？」
「都開心既～」
「有無掛住我先？」

家雯反了一個白眼繼續看手機。

一路上的沉默忽然令人擔心起來，明明一年前的我只會覺得沉默的空間好讓我感受到自由的珍貴。

「沒有我，你依然可以很快樂。沒有我，也沒有一絲改變。」
眼見愛人對自己愛理不理，開始懷疑自己在對方心中的價值。
也逐漸體會到家雯過去的感受。

對了，我問了你，你喜歡我嗎？
我很想說：「我好愛你。」

故事的起源，要回到一年前的暑假。
當時我還處於戀愛的狀態。
假如我是個每天到公園打卡，上天台圍威喂的MK，大概會在Facebook的感情狀況上掛上「交往中但保有交友空間」的牌號。
而家雯是我在中二已經認識的朋友，相識五年左右了。 本來經過一些秋與冬，大家已經沒有當年滿滿粗口的熟悉。

畢竟戀愛會讓朋友的距離拉遠，尤其是異性的朋友。

我看著Whatsapp的訊息，女朋友不知道又在悲哀什麼，其實我相信不少男人也有同樣的煩惱。

「要我氹你不是一個問題，但你一星期四日都處於悲傷，每一晚也要哄護。不理你讓你自己一個冷靜又說我們忽視你，安慰你又死不說真話。」

長期處於精神崩緊的狀態令我早就萌生出分手的念頭。
現在回想起，假若不是這個聚會，此時此刻的我又會如何？會更好嗎？

剛巧美國留學的朋友回來香港，便連繫起當年的同學。其中當然包括家雯。

接下來的一個星期每晚都在聚會，而地點在我家。

首先晚上整群人到我家飲酒玩遊戲，玩到早上有的回家有的在我家睡覺，然後接下來的晚上又繼續。

就這樣循環地進行。

然後，慢慢我和家雯的關係漸漸拉近了，好感每天增進一點。
有一天，某些事得到改變了。

好友Calive知道我跟嘉雯的關係，直接了當地問家雯喜歡我嗎？

這天之後，我開始大膽主動，我跟家雯的關係更加親密，玩得更大膽。當日的紅顏知己也開始偷偷打破友誼的限制。

一起看電影，一起打麻雀，一起到公園散步，一起到遊樂場散心，一起睡，一起擁抱，一起接吻。

那一刻，大家也知道這樣的關係絕非健康，第三者的介入注定彼此都會艱苦地走下去。但唯一知道的是我被你吸引住，而你喜歡我。其他的事已經沒關係了，有你就可以了。

隔天的早上，女朋友哭哭啼啼地在電話的另一頭跟我道歉，因為她沒有理會我的勸告去跟前男朋友單獨溫習，然後被對方強吻，所以跟我道歉求我的原諒。

其實理論上，那一刻已經稱不上女朋友了，皆因前幾天我已經提出分手。所以那一刻聽到被背叛的消息後也沒有太大感覺，畢竟我也是出軌的一個。

反倒是跟家雯開始有了戀愛的感覺，每天見，每天聊電話，就像熱戀中的情侶一樣。只是大家也打算把這段關係秘密化。把這份愛深深放在心底裡，互相照料大家。

時間一天一天的過，最終這份關係也傳到前女友。

最記得那時她氣得衝到我家，幸好我家沒有人，不然一定鬧上蘋果日報然後整間學校也知道。

「你同佢發生過咩？」
「咪朋友囉。」
「朋友？扮咩啫你，唔洗再扮啦！」
「咁真係朋友啊嘛，我又無同佢一齊。。」
「咁即係有野啦？！」
「我地都分左手啦，就算有又關你咩事啊。」
「。。。」

然後她跑走離開我的家。
我永遠也記得她在電話裡頭跟我說，我會有報應，我和家雯也不會好過。

當下聽到這番說話是有點在意，然後我跟家雯說了這件事的發生，她只是輕輕地回應：「咁大禍？」

「會唔會好似同全世界作對咁啊哈哈」
「都係既(笑喊)」
「不過我好慶幸同你一齊同呢個世界作對」
「(笑喊)(笑喊)(笑喊)」

當時家雯也剛剛經歷失戀不久，當前男友知道整件事後，彷彿要跟家雯一刀兩斷似的。曾經深愛著前男友的家雯就像被粉碎一樣。在我家窩在被子中哭個不停。

我偷看這個女孩，明知道以我的身份不應該干涉，畢竟整件事的源頭在我身上，害人家沒有Happy Ending的是我。而我在這個時候伸出雙手去慰問她也未免太過諷刺。

只可惜愛情永遠不配有理智。

我依然伸開雙手去擁抱她，希望讓她明白我依然在這裡，沒有他不打緊。而家雯也好像明白我想表達的意思。過了不久便微笑在我背後伸手擁抱我。

明知道這樣下去沒有好結果，明知道是錯都照樣走下去，明知道有天這段關係會破裂，但依然陶醉於其中。

呢種愛叫青春。

那時候，她還把最常用的IG分身用戶讓我追蹤，我的小號用戶就只有她，她的也只有我。

<<無人之境>>

讓理智在叫著冷靜冷靜 還恃住年少氣盛
讓我對著衝動背著宿命 渾忘自己的姓

沉睡的兇猛在甦醒 完全為你現形
這個世界最壞罪名 叫太易動情
但我喜歡這罪名

驚天動地 只可惜天地亦無情
不敢有風 不敢有聲 這愛情無人証
飛天遁地 貪一刻的樂極忘形
好想說謊 不眨眼睛 這愛情無人性

若世界陷進大騙局裡面 朋友亦難以發現
共你隔著空在秘密通電 挑戰道德底線

如若早三五年相見 何來內心交戰
我信與你繼續亂纏 難再有發展
但我想跟你亂纏

即使間 整個約會情調幽暗似地下城
還是算溫馨
多麼想 跟你散步橋上把臂看著風景
但是我清醒
月亮 總不肯照亮情慾深處那道背影
你我像快快樂樂 同遊在異境
浪漫到一起惹絕症

不想說明 只想反應

或許愛情真的有報應說不定，這段關係保持了兩個月後，我開始感到不適。我開始懷念當初跟家雯無所不談的知己關係，而此時此刻的戀愛關係反倒讓我覺得可惜。

我開始對家雯的撒嬌感到反感，我假裝因為旁人的閒言閒語而對這段關係感到厭惡。最後甚至直說完結。

任由家雯對我的挽留有多誠懇，有多感動。但我依然堅持自己的決定，我依然打算跟家雯做回朋友。也任由家雯有多傷心，有多痛苦，我依然去傷害她。

甚至她在IG分身用戶發佈傷感的歌詞和近況，我也沒有給予任何的回應。
明知道能看的人只有我一個，但我卻視而不見。
我選擇把她一個棄置於黑暗之中，我選擇讓她自己一個面對世界。
我選擇在她最需要我的時候離開。

最後，她跟我說已經放下去我，要我以後不用再避開她。當下的我感覺脫離了苦海，因為我不用擔心傷害任何人。誰不知我其實已經傷透了她的心。

可笑的是那時候的我，自命如格雷一樣浪子，兩袖清風不再為傷所困。
更認為今後也不需要女人，自己一個獨身主義是王道。
青春唯一可愛之處是自己的幼稚。
也是最可惡的一點。

未知道是因為報應的關係，還是人生中的大劫。
在我拋棄家雯之後，人生開始步入低潮，諸事不順。
選擇不讀大學而早日投身社會的我開始被老師放棄，被同學隔絕。
漸漸感到心灰，對任何事也感到無力。

而隨著時間的流逝，家雯開始對我釋懷，慢慢開始一起參加聚會。
終於找會當初知己的感覺，說實話我很高興。
畢竟異性知己本來就不多，能找回一個無所不談的交心知己實在是可幸之事。

我承認自己還是有點在意她，但其實心裡依然感覺很對不起她。
於是在除夕的聚會，我把她給介紹了我的朋友。一個值得信賴的好男生。
當下我是真心希望日後她能有幸福，能夠補償當日我對她的壞。

而家雯則是認為我厭她煩，怕她再煩我所以隨便找戶人家送去。
「你放心喎，我唔會走去煩你，唔洗將我推比任何人。」

可是我真沒有這樣想過，所以當晚我跟她吵了一架，我不解為什麼她要這樣想我。我真的出於好心想她幸福。

而不知道是家雯為了讓我失落還是什麼，她最終還是跟我的朋友拍拖。

我記得有一晚，我真的很難過很後悔，我後悔自己毀了家雯的青春。如果可以選擇我不會跟她發展，讓她保持當日的童心去發展下一段愛情，忘記我這個仆街帶給她的傷痛。

大概過了半年，總算是保持著朋友的關係。
可惜她跟我的朋友合不來，一起了一段小時間就已經分開了。
最後自己一個，開始討厭愛情。
而我也找了一份水電技工的工作，打算這些年默默工作發奮圖強。

間中也會在意家雯，無可否認她的確是個好女生，樣子不算太漂亮，但就有一份純真的可愛。沒有機心的她更有一份貼地的感覺。懂得體諒，懂得遷就，懂得欣賞。

這段時間我也一直跟她待在一起，除她之外還有一個女生叫Joan。
就這樣，沒有想過什麼就一直跟她們玩，一起看電影，一起吃飯，一起來我家頹廢。
其實半年前也像這樣，總是待在一起，而回憶也總是美好。

但有一點失去自我的感覺，就是無法解釋為什麼我就一直偏心於家雯，例如三人行的時候，我會特別照顧家雯，我會幫家雯按摩，但另一個朋友Joan要求我幫她按摩的時候就有百萬個不願意。

就連吃個宵夜也一定要等家雯。

有段時間我會反問自己，我這樣在意家雯，我還在喜歡她嗎？
不會吧…我感覺還視她為朋友。

不斷期待跟她們待在一起的時間，其實想深一層，難道我只是期待跟嘉雯見面嗎？只是想到這裡，我又回想當初傷害她的時候，不禁提醒自己已經傷夠她。

不過，依然是那一句。
愛情是不配有理智的。

數天的假期，我每日也找她們玩，每天也來我家作客。看恐怖片，消磨時間，聊上百個話題。期待著與家雯的連繫。

「你同家雯好似好埋咁。」Joan用她的招牌斜眼銳利的眼神瞪著我。
「下，痴線既，你係咪諗太多啊。」
「唔係囉～你地真係玩得勁埋囉，琴晚都係咁。」Joan奸笑。
「係咩我唔係好覺既。」
「有啊！係差在無攬埋一舊咋你地！」

其實我又怎會不知道自己的行為，明顯跟家雯的肢體接觸多了，關係也親密了。而我也確信家雯都清楚明白。
但我不理會了，反正此刻的我只能視她為朋友。就這樣去瞞騙朋友，去瞞著自己，利用口邊掛著的「朋友」去麻醉自己，好讓自己說服內心的倫理。

隔天晚上，依舊聚在一起消磨時間，但潛意識下我開始留意家雯的動作，一舉一動。我開始有種「點解當初要咁做」的想法。

未知道是我先入為主還是家雯也有所改變，感覺上家雯對我的態度也親密了。雖然Joan在場，但未有動搖彼此的接觸。在四周一片黑暗的客廳，電視機繼續傳來恐怖片的獨特配樂，家雯因為上班的關係已經昏昏入睡，慢慢把頭輕輕靠在我的肩膀上。

這時候我才知道這種被人依靠的感覺有多懷念，心中只想著恐怖片的時間可以有多長就有多長，家雯在我身邊的時間有多久就有多久。如果可以，我希望家雯一直靠在我的肩膀。

那一晚，我徹夜難眠，腦袋就像錄影帶一樣不停倒帶今晚發生過的一切，一直loop在家雯靠在我身邊的一刻。

或許是兩人餘情未了，又或者是上天一心撚化我，翌天下午家雯主動到我家作客。
「去你到hea下？夜晚陪媽媽。」
「你夜晚幾時？」
「7點至8點左右。」
「我ok啊。」
「但係Joan唔得。」
「啊，陣間應該開套新劇睇。」

而尷尬是，我不應該開新劇集看。
應該說是我不應該看「權力的遊戲」。

「啊。。啊。。啊。。」電視機正播放著劇集中性愛的部份，傳出妖味十足的呻吟。

外國的劇集尺度真的比香港大得多，連姓名也不知曉的女角色正被攝影機拍著清白無瑕的胸部，胸前兩粒粉紅色令我紅都面埋。

由於客廳的梳化不算太大，一個人平訓在梳化上已經佔了所有的位置。而因為生理反應的我迫於無奈也只能側身訓在梳化上。
「我放對腳上去得唔得啊？」我輕輕踼一踼家雯的大腿。
「嗯。」

畢拍，畢拍，畢拍。

最後竟然演變到把頭放在家雯的大腿上，強烈的心跳每秒也在震動我的胸骨。每分每秒也像被拉長一樣難以渡過。連電視機正播放的畫面也彷彿沒有攝進腦中。不行了，已經壞掉了。

慢慢開始有種暈眩的感覺迎來，我承受不住這種太刺激的感覺，還是強行坐起身，雖則我依然想繼續待在她身上。

而萬萬沒想到，我最期待的畫面出現了。

家雯竟然反過來把頭放在我的大腿上，把整個身子曲身賴在我身邊。

我隨著節奏的推動，把手輕輕搭在她肩膀上，把上半身屈曲靠在她身上。形成擁抱她的姿勢，幸好家雯沒有馬上推開我站起身大罵我變態。反倒卻沒有任何表態。

那刻我不知道到底是家雯不懂拒絕還是默認許何我的行為，我側身跟她一樣平訓在梳化上，把手搭在她的腰上，在她的腰間慢慢游走。

隨著這個令人臉紅耳赤的節奏，家雯的呼吸聲開始變得急促，身體也扭扭擰擰地擺動。我乾脆直接抱緊家雯擁吻，把這些日子腦袋中惡魔與天使的爭鬥通通釋放於此刻。

再也不用背棄自己的理念，再也不用考慮後果。

我把手從腰間移到肚子，從肚子向上移。。

正當我差一步就能到達天堂。

碰！

「喂黃信達！你知唔知…」

我家姐開門的一刻呆了大概兩秒，然後回到自己的房間。而我和家雯男上女下的姿勢就一覽無遺地映入她的眼中。(純粹姿態。)

「哇..嚇死我！」
「我都唔知原來我家姐係到..」
「咁點算啊？」
「無野既，佢好識做應該會當睇唔到。」
「你一陣叫佢唔好同人講。」

然後我們彷彿當作什麼事也沒發生過，投入地看劇集，甚至還笑呵呵地談論劇情。漸漸回到清醒的我正反思剛剛發生過什麼事，又開始覺得自己做錯事。

明明已經可以待在身邊保護她，卻又狗沖去干擾她的人生。

我恨我的情，我恨我的假人假義，我恨我假裝聖人想保護一切但又破壞一切。

送她回家的道路，大家又倒回昨晚的友誼，甚至她還談論自己的男神，愉快地FF和他的故事。而我也以為事件真的會可以當作沒發生過一樣。回到家後還保持對話，在Whatsapp上談天談空。

「Joan話我地好古怪(黑面)」
「佢都有咁同我講」
「你知唔知Joan話以為我地一齊左右(黑面)」

大概半小時後，家雯傳來訊息。

「其實我想問(黑面)點解又咁」

可惜的是那刻我已經睡了，但現在回首。就算我沒有睡又如何？我可以給出什麼樣的答案？我最後又只是愧於家雯，愧於自己，然後希望得到誰的原諒。
只是，我實在難以想像家雯獨自一人面對種種的疑問，面對寂靜如催狂魔一樣虐待她的心靈，那種無比的刺痛。我實在沒能去估計。

Lm

第二天的清晨，我輕輕帶過話題便動身上班。而家雯亦沒有刻意談論昨天帶出的問題，其實傻的也知道家雯意思是為什麼到今天我又回到過去的起點。
儘管家雯沒有繼續追問，但整天我也在反問自己。

點解又咁，點解又咁，點解又咁啊黃信達！
你仲嫌自己傷唔夠人咩！點解你又要去害人啊！

那天被水電師傅的所有責罵，也彷彿是我對自己的憎恨，亦彷彿是家雯內心對我的不滿。我內疚地說：「對唔住…對唔住…」

更令我揪心的是家雯當日還繼續如同朋友一樣，眼見家雯像沒有放在心上，我也說服自己別再傷害她，這次就當是最後一次。然後繼續迎合家雯談男生談約會。

而正正我以為家雯已經放下心事的時候...家雯在whatsapp的對話中從輕鬆變得沉重。

「我有認真野想同你傾，你想傾就得閒搵翻我，唔想就唔好理我。」
「講得la。」
「你想傾先搵我，唔想唔好理我。」
「傾。」
「我唔知點講，比啲時間我。」
「好的。」

「其實，我係想問點解又咁(黑面)」
「你明唔明我問乜？」
「我明，我都唔知點解。」
「一行得太埋就變到咁…我都唔知。」
「。。。」
「明了。」
「即係點？」
「你唔好搵我…」
「..好啦。」
「你到底當我係乜…」
「唔係你諗咁！我指行得太近係指你會吸引住我，但係又發展唔到落去…唉我都唔知。」

「我以為你諗住過左當無事發生。」
「我番工成日諗…」
「諗乜？」
「我地關係會因為咁破壞左。」
「我連宜家咩關係我都唔知。」
「我連你到底有無真心對過我我都唔知…你話黎就黎話走就走，每次都放低一大堆疑問比我，我好辛苦先可以走翻出黎重新當你做朋友…一月個時問過你可唔可以陪多我一次，明明係你話保持朋友關係！之後你又無啦啦咁…乜都你玩哂…」

我沒有想過家雯在沉默背後原來有這麼多隱悔，更沒有想過原來一直以來她為我的改變是有多大。為的沒有其他，只是待在我身邊多一刻，而我這人渣卻誤以為一切如從風一樣灑脫。

「我成日都會不自覺咁鍾意左你，但係之後又會懷念番乜都講得既好朋友關係…我就係得番你一個真係可以打下可以乜都傾既異性好知己。」
「比人hurt又可以同你講，傷心孤獨又可以同你講。同你玩得好埋會開始覺得你好in好有feel…就會比你吸引住，當我同你發展到既時候又會開始懷念我既好朋友..你明唔明？」

「所以你就可以唔理我點諗，你想點就點。」
「我唔搵你傾你當無事發生..？」

「其實我真係有怕你提番，因為當大家講起呢件事，代表對你既傷害已經無得逃避，亦代表呢段友情已經破裂。」
「我都想可以好似以前好朋友咁，你搵我一齊聽鬼故，聽你鳩up，其實我會開心你有咩事都第一時間搵我，我諗左好耐同唔同你傾好，因為我都知一傾完又唔知要等幾耐先可以fd翻。」

「但你就咁就乜都再無提放我係到自己諗自己估，我都唔識面對…我講過，你根本唔知我有幾鍾意你，所以我先可以一次又一次比你咁對我…」

「對唔住。我唔會再搵任何藉口去兜，係我無理你感受…我唔會再打擾你啦，你知唔知點解咁多年黎我都無改你聯絡人名？因為我真係好鍾意當年同我稱兄道弟既你…once again對唔住…」

「你知唔知你果時就咁走左去，我日子有幾難捱有幾辛苦？你要自由你鍾意點就點，你想做朋友就朋友，話唔搵就唔搵，我為左唔好無左你，唔好朋友都無得做。我乜都順你意，乜都聽你講，我乜都就住就住驚做錯乜你又走左去…」

讀到這裡，我已經沒有辦法去面對家雯，我知道自己真的深深地傷了家雯，更明白到自己半年前所造成的錯誤有多大。我完全不知道有任何事我可以做來補償她。因此，我又像半年前一樣，選擇逃避，逃避良心的責怪，逃避家雯對我的哭訴。

「訓左…？」
「我無訓，我怕會繼續打擾你。」
「…」
「咁算，你當我無講過，我唔想咁…」

「黃信達…」半小時後，家雯又再傳來短訊。
「…」又再半小時後…

遇到難以解決的問題，我竟選擇去逃避，自以為消失是平淡一切的行為。
直至隔天的早上，我才有勇氣去面對自己所種下的錯誤。

「我又搞到你咁唔開心…」
「無啊屌。」
「我係想知你到底諗乜姐，我本身係想問下就算，我以為你唔知當我係咩。咁唔係就得啦…」

「我每次都比你吸引住，然後先醒覺我想要既係果個fd到乜都講既密友。」
「我明～」
「…」
「無事，你無錯。係我太吸引～」

往後，生活又再度回復於平淡之中。猶如當晚的大爆發像夢境一樣，一醒覺。一切又像沒有發生一樣。但我知道，在家雯心中有一條刺狠狠地刺進她的心中。

當日下班後，我計劃給她一個神秘的接收工大計，或許我心中是想藉此去補償家雯的不快。至少，我想為她做點什麼，不論是多麼無關痛癢。

而我亦要分享一個關於google map的故事。

話說我本來打算在家雯下班的那刻跳出來give her a surprise。亦早早預計好時間提前到達，但由於宅撚平日對旺角這個地方大欖都扯唔埋，迫不得以唯有請教google大神。

向西行，然後轉左。

說時遲那時快，我已經由200m>160m>140….

整件事情簡直順利得令人安穩，如是者我到達了目的地，但又未見到附近有類似的店舖，是完完全全站在粒點之上。

眼見時間一點一點地流逝，距離下班時間還有10分鐘。我開始自亂陣腳，連忙搜索地圖上附近的建築物。

達達，達達，達達。

眼見前方的交通燈快要轉回紅燈，我馬上跑向前方的街口。怎料地圖的語音又指我方向錯誤，急急腳又跑回原來的位置。然後地圖上的點又在亂動，如是者我在一條馬路上來回跑了數次，旁人看到都紛紛凝望著我。

最後原來地圖上的點是店舖的舊地址，新店舖已經搬到了另一條街。而因為使用地圖要開著GPS，害我手機的電量直線下降，還自動關機。整個就是WTF的感覺。

好不容易來到目的地，重新開啟手機榨盡電磁的最後1%電，打算跟家雯來個最後通話找到對方。

「我朋友黎左接我了。」

看到這個訊息後，手機便又自動關機，心中不禁屌了一聲。

當晚我跟家雯提及這件柒事，起初她以為我又再度鳩UP。直至我費盡精神定去證明才相信我。

「下，你真係黎，你又話跳舞。」
「19 google map。」
「你又話跳舞。」
「不過好彩，唔係見到你個FD佢問我點解係到就尷尬。」
「…你唔講。」
「我諗住彈出黎打鳩你啊嘛。」
「聽日～」
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「我到啦，你收工未？」
「我收工啦，你而加係邊？」
「我都唔知自己係邊喎。」
「下，咁你附近有啲咩？」
「你講你係邊啦，我過黎搵你。」
「唔係啊，你影比我，我過黎接你啊！」

最後我又迷失人生方向於旺角之中，只能怪毒撚平日足不出戶，所以話毒撚的存在本身已經是條罪。

久逢的會面只有三日的空白期，但卻像闊別多年一樣陌生，或許我的內心中依然在為那天晚上彼此的真心話感到在意。畢竟傷害並不是一件值得歌頌的事。

見面後，意料之內家雯又再暢所欲言，只是此刻我知道她心底裡其實一點也放不下這件事。只是她假裝一切還好，只求不要令彼此的關係再度惡化。

坦白說，我個人其實比較響往這種與異性朋友友好的關係，總比四周flirt女生好。或許自從升上中學的生活，我就一直追求著這種狀態，感覺上就好像受到依靠一樣。最好就像浪子一樣，不為任何事拘謹，被大家注視著我的身影。

甚至更深一步去分析自己的思想，我只是想被大家認同自己是個獨特的存在，好讓自己去抗衡心中的自卑感。愈是自卑的人，就愈渴望得到大家的認同。

心底裡我很明白人的距離一但親無可親，就會失去神秘感，失去味道。彷彿像被吃厭的芝士一樣，我害怕被產生「原來都係個人黎啫」的感覺。因此一直以來，我從不展露自己的柔弱，從不為任何事再三挽留。

也許就是內心的這種想法令我抗拒與家雯的發展。

而當你面識到問題的存在，可能已經是你擺脫的第一步。

吃過晚飯後，我莫名地想跟她待多一會兒，便自薦送她回家。乘上265B的九巴後，家雯坐在我的身旁，戴上我的左邊耳筒，跟我一起看YouTube上的無聊影片。而家雯卻忽然把頭放在我的肩膀上。

那一刻，心底內的違和感突然消去，可能面對過內心的想法後，我開始放下自己幼稚的思想。也可能經過前晚的坦白後，我開始想珍惜身旁這位愛我的女生。畢竟，這些日子實在委屈了她。

「喂，不如我地行陣先番去？」下車後，我指一指她家附近的一條小路。
「好啊！」家雯想也沒想便答案。

「勁攰囉今日！全日都無休息過啊！」
「嗯...咁咪攰到傻。」
「係啊！你知唔知啊，今日黎左個內地人不斷問我啲衫放邊，我鬼知咩～勁緊張囉我，好彩店長勁好人。」

走著走著，一群還未回家的夜青坐在樓梯閒聊，而可供走路的空間只餘兩個身位。我把原本有些距離的家雯，伸手牽著她的手拉到我身邊。

接下來的小路，我鼓起勇氣問家雯。

「喂…黃家雯，不如..」
「咩啊？」
「不如…我地好似…之前咁？」
「下？」
「唔好啊…？」
「咩啊，你講緊咩啊哈哈，我唔明喎。」家雯禁不住笑聲。

「你講緊幾時之前啊？中二？」家雯開始緊張起上黎。
「唔係啊，好似之前，之前…我地咁啊！」
「一大班人去玩？」
「唉…」
「我都想啊！勁正囉之前一班人去達德探險，果時真係開心。」
「係咩係咩。」

「你究竟講緊幾時之前啊？」
「唉，你一定明我講咩既，唔洗扮啦你～」
「下哈哈哈，我真係唔明喎。你再講多啲？我地果時做緊咩啊？」
「唉…哈哈，算啦都係無野啦。」
「喂啊，你講啦。」
「你知唔知對我呢啲毒撚黎講呢啲說話係要幾大勇氣先講得出。」
「你想講你地籃球隊果時？」

我實在沒家雯好氣，不知道是家雯真傻還是假膠。

「我就黎比你激死。」
「咁快啲死啦你。」
「下？」
「你真係好麻煩。」
「點解咁講。」
「你諗下自己講左啲咩咪知點解我咁講。」

然後一段沉默過後，我送了她回家。離開之前還假裝生氣地說：「唔理你啦我。」

雖然家雯感覺上像在開玩笑，卻意外地刺到我。其實我理解家雯所指的煩，是指我一時說不，一時說好。令她感覺上被玩弄一樣。我亦開始後悔自己任性的行為。就在她正打算再度視我為朋友後，我又來這一著，就連我也覺得自己煩。

為了洗脫這種尷尬的局面，我故意錄音給家雯說些智障的話題。希望能夠沖淡剛才忐忑的氣氛。

「哦！你講完我係唔會理你。」
「Zzz。」
「你想我唔好搵你？」
「下？！」
「唔係咩？」
「痴線。」
「好似以前咁。」
「On99。」
「我明喇～你想好似以前咁嘛。」

「我想你唔好搵我，我就唔會搵你啦～」我沒好氣地發了一段錄音。
「咁你想點(無奈)。」
「下，我無想點。」
「講左一半又唔講。」
「我想你唔好成日咁多愁～」
「我無～」
「咁就得啦。」
「咁乜野好似以前咁？」
「無，感覺以前既你開心好多。」
「係鬼(笑喊)(笑喊)(笑喊)。」

「或者我睇太表面。」
「唔係，你唔係講呢樣，我聽到你講乜。」
「(無奈)。」我目定口呆地看著手機。

「屌，話你扮on9架la。」
「但你宜家唔承認。」
「你話我麻煩嘛。」
「你想當無講過(黑面)。」
「你話我麻煩，咪怕你唔開心。咁諗下諗下可能你真係唔知我講咩會開心啲。」
「我一開始係唔知，但我之後gag到。」

「你幾時gag到。」
「我係到諗以前係點，之後我問你你叫我唔好扮傻，我就gag到。但你宜家當無講過(黑面)。」
「咁我以為你真係唔知啊嘛，而且後段路聽落你好似唔多開心咁。」

「不過，如果你明我講咩，我都唔打算反口。」
「唔係幾開心係因為我又覺得你係想話好似中二個時咁。」
「姐係覺得估錯？」
「係唔想比希望自己。」
「咁即係no啦，明白。」
「咩no？」
「唔想好似以前咁。」
「唔係唔想，係我想你直接講明白啲。」

「屌，都話我細膽。你都唔知我淨係講好似以前咁用左幾大勇氣。」
「哈哈，我一開始係唔明，所以我先叫你講下，點知你鬧我。心諗講下有咩問題。」
「Onj，我以為你扮傻。」
「之後係哈哈，之後我自己講講下gag到就開始扮。」
「屌～」
「你都唔肯講～」

「咁點啫？」
「咩點？」
「好定唔好？」
「好～」

那天過後，我久違地在家雯的分身用戶上找到自己的身影。
一旦離去，並沒有第三次機會。

就這樣，我揭開了屬於我青春的戀愛。但不同的是，我不會再像以前一樣傷害自己喜歡的人，喜歡我的人。但願一切醒覺得還未太遲。

之後的日子，時光彷彿倒退到半年前的時候，下班後甜蜜地聚在一起耍花槍，我笑你，你打我。放假的時候單獨來我家陪我虛渡光陰，看我打LOL，偶爾一起看電影，然後當晚隨便找點甚麼吃，這樣又一天。

可惜的是無論劇情有多豐富，也似乎無阻我這一年的劫。

很快，我的第一份工就完結了。

每一次下班，老闆都會載我和同事到西鐵站解散。然後一天，事情出現了變化。

「啊達，你唔好走住，我有野同你傾。」

心中不自然感覺到不妙的我心頭一緊，就像是臨行的死刑一樣。

「我計埋啲糧比你。」老闆淡淡地拋下一句。
「啊…好既。」
「我覺得你唔係太適合呢行……….」

接下來，老闆說了什麼我也聽不到，腦海中不斷重複「我計埋啲糧比你」。
沒想到，畢業後的第一步就已經面臨挫折，本來我還認為雖然工作艱苦，但我確確實實地向前走。每天心中說這些說話打飛機自我安慰，還沒預料到結果會這麼慘烈。

原來當你用心地做一件事，而被一個你欣賞的人認為你唔掂，那刻你真的沒有任何事可以做，我不甘心。

最後聽到老闆一句客套說話「辛苦哂」，眼淚隨即泛起，好不容易強忍著內心的軟弱，依然在下車的時候落下一滴眼淚。

跟同事作個簡單的道別後，我再度回到失敗之中。

從不向任何人低頭認命的我，毫無保留地跟家雯坦白。而家雯知料後便馬上拋下一句。

「下，你係邊。」
「屋企。」
「我沖完涼黎，等我。」
「好。」

見面後，我緊緊地抱著家雯，家雯真的很香，每次抱著她都快要被她迷暈。
這一晚，沒有性愛，沒有大屌舊老闆，只有陪伴。一個在我失意時陪伴我渡過的女人，整晚被我抱著入睡。

也許過去彼此之間難以發展，是因為關係的限制。過去我一直沒有視她為女朋友，而當一段寂寂無名的關係走進自己的生命裡，不由得感到屈悶。而這段重新開始的關係後，我心中理由當然地視她為女朋友。

我從那個毫不理會她感受的賤人，慢慢變得會為她打算，會為了想讓她開心而思考。抽空時間跟她聽鬼故，上網找做甜品的店，計劃煮點什麼讓她吃令她開心。而家雯也好像了解到我的變化，說我最近對她好了。

那段只有我倆的時光，回想起倒是令我懷念。

而一段感情，亦必定會出現它的破裂，很快我們迎來第一個難關。

「我有兩個問題想問你，想你認真誠實答我。」家雯傳來訊息。
「好。你想問我而加當你係咩？」
「岩。」
「咁第二呢？」
「你答左第一條先。」
「女朋友。」我滿心歡喜地答。
「(驚訝)(驚訝)(驚訝)。」
「女朋友又唔得，咁你想我當你係咩？」
「無，我驚訝你會咁答(笑喊)。」
「咁你以為我想答咩？」
「我唔知(笑喊)。」

「咁第二係咩？」
「遲啲先問。」
「唔得啊，開左個頭又唔講。」
「唔問啦。已經唔想知。」
「又問又唔問咁。」

「答咩你先岩聽Zzz。」
「我無唔滿意你個答案(笑喊)只係聽完之後覺得第二條你答咩都已經唔重要。」
「咩意思？」
「我係想問點解你果時咁對我，不過算，我已經唔想知。」
「時機唔到啦，果時先岩岩中六，唔同而加唔洗番學。果時個心態當唔到你係女朋友。」
「(笑喊)咁而加都唔好轉。」我心情突然沉了。

「難服侍，總之唔係女朋友就得啦係咪。」點解，點解，點解！
「我怕完左之後做唔翻朋友，唔想無左你。明？」
「咁我應成你，就算完左都做番朋友ok？」
「聽住先～」

「咁我而加應該當你係朋友定咩，不如你話我知。」
「你鍾意。」
「咁我繼續一個人算。」
「嗯。」

我心情簡直直跌谷底，我不解為什麼如今我對你好，反而你不接受？難道我當回那個自私的黃信達你會更高興？

被她打沉了的我說了一句悔氣說話，其實我完全不想一個人。我想她陪在我身邊，我想她當我的女朋友。只是我覺得假如又要再度當回那種不清楚的關係，倒不如自己一個。

可惜，我捨不下她。

「我驚你誤會我意思，所以講番聲。我只係覺得如果你係認為呢段關係無所謂既，我唔想勉強你。我都唔想一個人。」
「從來一直要走只有你，我無變過。」
「你唔係feel到我最近對你好左咩，咁都無信心咩。」
「無…」
「咁我可以做啲咩。」
「唔洗，你話一個人嘛。」

「悔氣說話咋…真係架，我都話視你為女朋友！」
「我唔講你鍾意，我講咩？乜我有得簡咩？一直都係你話點就點。」
「而加唔同之前啊…」
「有咩唔同？」
「因為我而加視你為女朋友，不過你又叫我唔好…」
「嗯。」

「唉，咁我唔當你女朋友啦，就好似之前咁啦。應成埋你，點都可以做番好朋友，咁得啦掛？」
「都唔洗了。」
「即係點？」
「你話自己一個嘛。」

「都話係悔氣說話咯！」
「乜都好，你係講左。」
「ok。」
「嗯。」

坦白說，我很灰心。感覺被曲解了意思，本來我是為了說句悔氣說話激她，怎料她又會跟我說嗯。無論我怎樣說，怎樣請求，她都是堅持自己的想法。這種感覺好無助。

經過一段又一段假裝再見亦是朋友的廢話閒聊後，家雯的火貌似已經熄下來。亦開始變回那個在我面前柔弱，在他人面前堅強的她。

「你訓未？」
「未啊，做咩？」
「無，問下。」
「超。」
「諗住搵你。」
「過黎？」
「過黎做咩？」

「訓左？」半小時後。
「未啊，打緊機…」
「好，仲諗住過黎搵你。」
「姐係去我果邊？」
「嗯。」
「唔出啦。」
「好。」

「好掛住你…」十分鐘後。
「…你都會架咩？」
「會，日日都會。」

「日日都好想可以係咁搵你，但我怕你又厭我煩又走。每日都想叫你打小陣機陪下我，但我又怕你覺得無空間。」
「但你而加唔比我搵你喎…」
「我想可以係你話要走之前自己走先，但我又唔捨得。」

「我驚有第二次…每日都要忍住，比空間你。」
「而加到我好掛住你啊…琴晚仲發夢你介仔。」
「你睇，我唔咁你就唔會掛住我…」
「痴線…琴日你唔係咁，我咪又係超掛住你。」
「因為我無應你姐…」
「都唔係…你又唔信我。」
「比你係我都難信啦。」

「咁唯有用時間啦無計，好無？」
「好…」
「 >3。」

當晚，家雯最終也來了我家作客。我比起平日抱得她更有愛，比起平日更細心凝視著她。

那一刻，我知道自己已經深深愛上了你，黃家雯。

愛情就如幼沙一樣，當你抓得愈緊，它就流失得愈快。反倒，你把它放在手上置之不理，沙粒卻殘留在手上。

這句說話很老套，但相信所有曾陷入情網的人也會有所同感。彷彿是邱比特對愛情下的詛咒一樣，浪漫而又致命。或許，這只是對我過去種下的果而翻起的報應。

醒過來的我想對過去的錯失作出補償，沒想到自己在不知不覺之中已經抓緊了這段感情。我以為，天神送給我的金莎是粒永不過期的朱古力；我以為，愛情是永垂不朽的；我以為，黃家雯會一直在我身邊。

6月14日，那一天，生命似乎有了轉變。

那天早上，上班的上班，玩的去玩。就像911前美國人如同平常一樣生活。
我還記得當時正跟家雯whatsapp聊天，她還在埋怨我接其他女生下班卻沒有主動告訴她。

嗯，感覺上依然很甜蜜。

家雯是個比較「男仔頭」性格的女生，本來男生朋友就比女生的比例多。玩起上來也比較不拘謹，理所當然這種女生有很多男性朋友在身邊。

但不知道是從哪一天開始，我發現自己有一點點的介意，一點點的在意。或許是我不成熟的潛意識從中作梗，自我洗腦希望成為她身邊的那一個王子。

就是這樣，我也埋怨了。

那個晚上我約了家雯下班後一起吃飯，在吃飯前的兩個小時，我一直在圍繞著男性朋友的話題講出一些帶意思的說話。而當時我還依然確信只要說出口，家雯就會理解我。畢竟，我對她而言是最重要的人。

「我一陣去Mattew屋企玩～」家雯耍玩著餐牌說。
「下…又同男仔fd？」
「Mattew咋嘛～」
「你唔覺得你最近同好多男仔接觸咩？」
「朋友咋嘛～」
「真係喎，你琴日同前日同男仔fd出去我都無講咩啦。」
「都係既…」

「做咩啊你？唔開心？」
「唔係，只係無乜心情啫。」
「點解啊？」
「我有啲在意你同咁多男仔朋友接觸。」
「哈哈～你呷醋啊黃信達？」
「係啊…」

「勁慘囉我個Fd，佢出去接另一個朋友放工啦。點知佢朋友同佢講都唔岩時間，不如算啦～哈哈！」
「我夠係啦！我都話送你番去，你又話去個朋友屋企玩唔洗。」
「唉…咁你送我番去囉。」

整個飯局我都完全化身成西面人，耍盡一切西面只求得到她的關注。

後來我送她到車站，她也變西面人了。沉默的路上如同死寂一樣，我從沒有感受過如此疏遠的距離。

「明明我無心機變左你無心機zZZ。我又唔似啊銘咁唔比你去。」啊銘是那位除夕夜我介紹給她的男生，也就是家雯的上一任EX。
「我知，佢都無唔比我去，但都係咁既樣。」
「我搵女仔朋友你就會炸型，但係你最近又日日見男仔。呷醋下又唔得，唔緊張又話我愛理不理。」

「所以我見到你地傾計我無再講咩。」
「而加到我驚我痴身啊zZZ。」
「但宜家到我想要空間…」

嘭！

我的心臟彷彿被開了一槍，是被最親近的人下手的。

我止住了腳步，認真反覆看這條訊息。家雯，家雯跟我說她想要空間？

那一刻，如同被最愛的人推開一樣。從天堂推下去，跌到地獄嗎？不，是跌到一個連我自己也不知道在那裡的地方。那個對我愛意濃濃的她，如今竟然會因為我的著緊而鬆手。

我慌了，我完全慌了。我怕會失去最重要的人，失去那位對我無微不至的愛人。

我不斷安撫自己內心的不安，強迫自己不要讓她知道我這種失意。假裝我沒有放上心一樣繼續跟她聊天，但其實內心早就已經亂得一盤散沙。心中只一直想如何才能重奪她的芳心。

我馬上找其他朋友聊天去分散自己的注意力，然後我發現。我根本不能釋懷，實在難以接受那句需要空間的說話。

一句說話，距遠感忽然被拉得無數遠。我立即回憶起，原來某天我也曾跟家雯說我想要空間。想必那刻家雯的心情跟我一樣，如同被放棄一樣。

對了，跑步吧！運動大概能令我的心情暢通一點，從前我也是透過跑步去減壓的。我穿上AirMax，套上耳筒，獨自走在大街上。忽然間，一個幼稚的念頭走過，我竟然在ig上tag了一個異性朋友假裝不是自己一個去跑步。

我故意放在instagram上，因為家雯有追蹤我的用戶，她一定會看到我跟其他異性外出。到時候就會像以前一樣對我撒嬌，又能像從前一樣。

…
…
…

我到底在做什麼？那個從前的浪子竟然會做出這種幼稚的行為去乞求他人的關注？我怎麼會變成這個樣子...我不由得同情自己上來，家雯也只不過是個人，怎麼我會為了一個人而去心煩？那個我到底去了哪裡？

儘管知道自己的轉變，但卻沒有能力去控制自己。曾置身過愛情的你，能明白嗎？

「你以前都唔痴身既～」嫌棄我了嗎？
「我而加好痴身咩？」
「唔係啊，但你以前唔會呷醋既。」對你好是我的錯嗎？

我停不住心底裡的疑問，我終於說出口了。

「其實講真啦，岩岩咁樣係咪已經變到唔鍾意我？係就唔怕出聲。我見你好似成個feel唔同哂，所以想問下你咩感覺。」
「有唔同咩？」
「有啊，感覺你好似好厭倦想停咁。係咪？」
「無啊，你諗多。」

「只不過係我同你角色調轉左。」復仇嗎？
「咁你都要比d信心我先得架。」
「我唔係無信心。我無比信心你咩？」
「錫兩淡都好啊。」
「>3。」

當晚，家雯果然像預計一樣，最後跟一大班朋友在朋友家作客。

那一刻，心裡想的只有離開她。明知道我是介意的，但還依然做一些我討厭的事。要是走在一起只是我單方面的幻想，那倒不如乾脆分開吧。我討厭勉強的感情。雖然口中沒有說出口，但我心中是這樣想的。

奇怪的是我沒有想像中的灑脫，在床上輾轉反側介懷著家雯今天所做的事。放下吧黃信達，離開她就好了。她根本就不珍惜你。嗯，任由她想怎樣放肆就怎樣放肆吧，反正是她的事，跟我無關。

昨晚完全沒有好好地睡一覺，基本上像沒有睡過一樣。可是出來社會生存，無論你昨晚家人離世，被肥婆強姦甚至是失戀。工還是要番，糧依然要出，腦細鞋底依然要賴。

雙眼佈滿紅筋的我半死狀態拖著肉身離開，突然想聽一聽英文歌輕鬆一下。

Only know you've been high when you're feeling low
只有當你經歷人生低潮之際,你才發現自己曾經也幸福過
Only hate the road when you're missing home
只有當你思鄉之際,你才會憎恨離家遙遠無比的道路
Only know you love her when you let her go
只有當你讓她離開後,才發現你深愛她
And you let her go
而你卻就此讓她離開

啊呢？怎麼螢幕上朦朦朧朧的？

原來是我的眼淚。

淚水像洪水一樣一發不可收拾，歌曲的旋律像走馬燈的配樂似的，播映著從半年前開始的小片段。那時候的家雯對我百般依賴，擁有她就如同擁有世界一樣。

一直以來陪我走過難關的你，從數年前開始就已經待在我的身邊，陪伴我投身社會；在我工作閒時陪我聊天的你；下班後不厭煩地聽我抱怨的你；被舊公司開除時讓我擁抱的你；關心我在新公司上班的你；一切一切都是你。

每當我想到每天的精神寄托消失了；枕頭上殘留的香味一天一天的減弱；專屬你一人的牙刷沒有人再用；甚至一天你已經不會再用難過的emoji向我撤嬌。我的心就痛得要裂開了。

我才發現原來我是多麼的需要你，你已經成為我的歸宿。

不要走，不要離開我，不要讓我自己一個…

我不要認同了，我甚麼都不要了，我只求你回到我的身邊。

給我一個機會去彌補過去的錯失，可以嗎？

毫無生氣的我回到公司，一個早上又過得多麼快。老闆是個不可挑剔的好人，好人到眼見面前的一頭死屍也沒有馬上屌到我上天花。同事甚至向我問好，可惜我完全沒有心情去感恩。反正我的世界已經失去了色彩。

午飯的時候，我刻意自己一個用餐。聽著不同的情歌，邊吃飯邊流淚。
嗚…嗚…黃家雯…

「達仔，過一過黎。」老闆看到我雙眼紅腫示意我到防煙門。
「咩事啊宏哥？」
「搞咩啊你？」
「下，無事啊。」
「唔撚洗扮野啦，宏哥我都後生過。比人恰啊你？」
「緊係唔係啦…」
「比師父屌啊？」
「咁又無。」

「男人煩惱從來唔係錢就係女人架啦～同女朋友鬧交啊？」
「都算係既…」
「拿你聽住啊達仔，我唔知你發生咩事，但係我可以同你講。你今日面對既野其實好小事，過多十年你分分中覺得而加既野係好幼稚好白痴。」

「如果因為呢啲事而影響你，我會話好唔抵囉。你呢個年紀唔應該為女人而煩惱，事業先係你既一切。到時啲女多到你唔要啊！」

但我只想要她一個…

「你自己諗下啦，支持住啊！」

生存絕望的我受到他人的支持，坦白說是有點感動的。但依然未能把我從黑暗之中抽出來。

下班後，家雯來了接我。看到她彷彿生命充滿了希望，所有的煩惱都馬上拋諸腦後。奇怪的是，平常的閒聊卻令我感到陌生。如同一切已經改變了一樣，但只要她還在我身邊就好了不打緊。

沒錯，就這樣下去就好了，甚麼都不要了，有你就好了。

晚飯後，我們來到荃灣的海濱花園散步。黑暗之中看到她的容貌，聽到她的聲音令我安穩了。美中不足的是我還未能牽著她的手浪漫地欣賞這裡的景色。就像登上高峰卻滿天愁雲。

「其實我唔想你對我咁好。」家雯的訊息永遠能控制我的生死。
「點解呢？」
「其實我都無諗過你會當我女朋友，因為你搵翻我果時係話好似半年前咁。」
「其實你係唔想一齊，係咪？」
「我一時之間其實當你唔到男朋友，因為我都未想拍拖。」

「姐係我地調轉角色，我宜家就好似你半年前咁，你會唔會明白我諗咩？」
「其實你係咪未玩夠？」
「我都唔知，但你比我既感覺唔會係男朋友，我都唔知點解…」
「但係一齊落唔舒服唔開心咩？」
「開心。」

「我有小小野想話你知…」
「講。」
「原本你搵我之前我咪有keep住搵啊銘既。」
「但其實我果時都有搵偉仔。」

偉仔是當時的前男朋友，就是半年前彷彿要跟家雯一刀兩斷的那位。

「其實我本身係打算自己一個人一排，我就會同番偉仔一齊。」
「但係唔知點解每次呢個時候你都出現。」
「我原本一直唔捨得啊銘，所以拖左幾個月。但你一出現，我就可以好狠心咁唔搵佢。」
「所以我叫你唔好當我女朋友，因為我驚我會走。」

「你知嗎，如果可以簡，我寧願你做我女朋友100日，之後再離開我。」
「姐係你覺得我隨時搵翻偉仔你都無問題？」
「係。」

「咁就咁繼續啦，我答唔到你我可唔可以做到你女朋友。」
「我講出黎只係想比你知姐，我唔想呃住你。你決定走定留我都無所謂。反正我都係見步行步，你要走我留唔到。都無資格去留住你。」
「你留低當然好，但我唔排除我會幾時走。我怕hurt到你。你話你ok無問題，但我自己都會過唔到自己。」
「所以好簡單，你聽完覺得ok咪繼續。唔ok咪完，做翻朋友。」

呼，家雯的combo快要令我窒息。從她口中說出來的這段話就如同閒聊一樣輕鬆，我難以相信眼前正在輸入中的是當日難我不離不棄的家雯。我沒有想這麼多，只要能在一起就夠。不管我是處於什麼立場，處於什麼地位。

最後大家決定就這樣走下去，不過沒關係，我會感動家雯令她選擇的是我。畢竟我是個多麼重要的人。總有一天我會等到家雯的！所以此刻怎樣都不緊要。對！你一定會選擇我的，因為你這麼喜歡我。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

接下來的日子，每天也是煎熬。家雯對我的態度已經沒有了昔日的熱愛，餘下的只有一個人在每分每秒想著她，等她找自己。

猶如地獄般的日子日復日地進行，早上被師傅屌到噴屎，然後午飯的時候在家雯跟我說的兩三句說話之中得到溫暖。下班的時候去找家雯吃飯或是電話聊天。我有時也問自己到底要繼續多久。到底要多久才能令家雯對我回心轉意？

每一個晚上，我都會渴望回到過去跟家雯在狂華的高中時代亂舞，儘管那個人並不是我。我們曾經有過的時光是多麼的耀眼和婉惜。然後，現實又會把我拉回殘酷。

很想像過去一樣，有事沒事只要喜歡就轟炸你，說想你說一百次。而現在的我只會怕令你覺得煩厭，畏首畏尾說多一句說話也怕。

剛巧這天晚上家雯要上班，心中想不如去接她下班吧。她必定會感到驚喜的，應該會吧？雖然心中重複問著自己家雯會否因為我的出現而感到煩厭呢？但我還是來了。我怕哪天我會後悔當日沒有做些什麼。

家雯坐在我的身旁細說自己上班時遇上的系客和樂事，她的笑臉依然暖透我的心。只是我再也不能感受她過去對我的愛意。距離遠得令我追不上，連車尾燈都睇唔到。

這個晚上漆黑一片，星空照射著人間，正與我的哀愁連繫。
那種空虛，無力感湧上我的心頭。

說著說著，家雯把頭靠在我肩膀上，閉起雙眼休息。

這個感覺和半年前，甚至是一個月前都很相似。不過此刻的我卻很怕她下一秒會離開我。

「我黎接你收工開唔開心先？」
「都開心既～」
「有無掛住我先？」

家雯反了一個白眼繼續看手機。

一路上的沉默忽然令人擔心起來，明明一年前的我只會覺得沉默的空間好讓我感受到自由的珍貴。

「沒有我，你依然可以很快樂。沒有我，也沒有一絲改變。」

眼見愛人對自己愛理不理，開始懷疑自己在對方心中的價值。
也逐漸體會到家雯過去的感受。。

對話就如同之前一樣，但我感覺到這段感情已經變質了。變質的是我，明明對話，口吻都沒有改變。在我看來卻差異多了，一切也像是強裝出來。是我太在意嗎？

只可惜，當自己心裡想「既然是這樣，我走也可以吧！」然而弱小的自己怕對方說「那好吧，再見！」，才發現自己根本離不開對方。我能做的只有假裝不在意，假裝自己對這段感情不上心。去強硬調節自己的心態，好讓自己能繼續待在一起。

即使知道自己已經不是自己，但還是希望能成就對方想要的那一個自己。即使知道委屈自己根本就證明待在一起不適合，明明知道一切道理，但卻沒能力去離開。

其實我很相信因果報應，我現在就正正為我種下的果而痛苦。只是假如因果真的存在，我希望我可以重新撒下愛的種子，最終修成正果。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

正當我身處地獄之中，家雯又狠狠的給了我一拳。感覺上就像你正頭破血流，剛剛才中了一記重重的左勾拳，眼前又再來多一記直拳。

跟家雯的這段感情，令我畢生難忘的片段有四個。
而這次是第一個片段，亦是我第一次在家雯面前流淚。

我記得那一晚是到我朋友家過夜，而那個朋友是少數知道我跟家雯的事的其中一位，時間大概是兩個星期後吧。

「你對Calive仲好過對我囉。」我側身訓在床上跟家雯說。
「緊係啦，果時係佢陪我渡過架。」
「咩啊？」
「你果時唔要我果時，係得Calive聽我講架咋…」
「車～」

沉默了一段時間後。

「點解果時要拋低我自己一個…」家雯用被子包著自己開始哭起上來。
「對唔住…」我抱著家雯。

眼見家雯這麼痛苦，我不由得心痛起上來，自不然也流起淚上黎。

「而加比個機會我補償啦…我知錯啦…」
「我唔知…你果時唔要我果時，我就去麻醉自己話比自己聽…嗚…偉仔對我幾好，我同佢果時係幾開心…」
「之後我就真係諗番起同佢一齊果時…我唔知…我而加認定左偉仔係我既最後一個。」
「咁…無意思架喎…」
「係啊，係無意思架！」

家雯別個臉抽泣起上來，我看著家雯的背面也開始哭起上來。為什麼，為什麼我就不能是你的最後一個？明明我現在這麼用心，專情於你一個。為什麼無論做什麼都是不行！

「你知嗎？我原本都以為自己可以隨緣咁等你走都無問題，跟住先知你對我係幾咁重要。」我刻意不去看著家雯，因為我不想讓她看到我這樣難看的樣子。

「每日番工放工都係你，比人炒果時陪我既係你…當我諗到有一日你唔會再係我身邊…覺得好空虛…」我的聲音變得沙啞。

「黃信達…」家雯把手放在我的臉上，要我看著她。
「你而加先18歲，你會遇到好多女仔…」
「但我淨係想要你咋！我淨係想同你一齊咋…嗚嗚！」

當你的愛人跟你說「你要找的女生不是我…」
那種感覺稱作痛，彷彿被整個世界放棄你的。

「真係改變唔到…？」
「嗯…」

雙擁大哭的滋味，我終於感受得到。

小時候看TVB看到演員相愛但不能走在一起，還一起哭。感覺就是編劇ON9離地，編著一些盡是弱智的劇情。

但原來，相愛真的會有不能走在一起的一刻；原來真的會抱在一起哭；原來真的會愛一個人愛到發瘋。

家雯為她的想法而堅守，我卻為了實現不了自身的願望而悲傷。
我們是多麼合襯，只是結局並不合襯。

我哭，因為這晚彷彿是最後一天。

因為我知很可能，明天之後我就沒有機會抱緊你。所以我把一切放慢，為了記住你每部分，包括你的憂心，你柔軟的嘴唇。

一想到我快要失去你，接吻的時候又流淚了。

或許，家雯跟我再走在一起，只是想治療我對她過去造成的傷痛。
我沒能像電視劇或小說中的男主角一樣偉大地守護愛人。
但至少，請讓我包紮一下你的傷口。
最起碼讓我為你貼一塊膠布？

夜深了，我會靜悄悄地飛走。
我不敢打擾你。
晚安。

那天過後，我和家雯沒有變得更疏遠。
倒不如說是我們比起過去更親密，或許因為我們知道到最後總有天會離開，現在就擁抱一切好好珍惜吧。

然後迎來的便是謝師宴了，謝師宴可以說是所有中學同學的ShowTime，無論是平常窩在一角的小明，還是坐擁千兵萬馬的Jessie。所有人都在這晚使盡渾身解數。

而我這些small potato，只是求求其其地在旺角的荷里活廣場買點恤初和西褲就足夠了。

說起上來，謝師宴當晚的女同學們都一副戰鬥格其實也很不錯。只是最期待的deep V卻沒有出現。畢竟J女同學是每個中學雞也會嘗試過的事，實在是另一番風味。

儘管場上的所有女生也是值得一戰的好對手，但始終最吸引我的還是家雯。家雯這晚穿著一條深色晚裙，化著一個淡淡的妝容。不太特別，但已經足以把我臣服為裙下之臣。

家雯整晚都匆匆忙忙的，忙著這邊主持大局，那邊Selfie time。但間中的眼神交流還是有的，我懷著感恩之心凝視著家雯的身影。

「啊達，今晚有咩搞啊？」好友A問我。
「未知啊，你地想呢？我可能跟黃家雯佢地去唱K，你join？」
「都得啊，有女女女女女女女女？」
「Er……睇下你當唔當佢地係女囉？」

自從出來社會生存後，我都有一段時間沒有接觸中學的同學。一來他們不用上班可以每天到處去玩。二來就是我把所有時間也留給了家雯。這種久逢的好友對話令我在痛苦之中有一點點的安慰。

在這個歡樂的晚上，我發現當日的同學們已經有了不少的改變。包括女神級的前女友，如今已經成為一個亭亭玉立的仙子。本來外貌已經梁非凡的朋友穿著西裝卻有點倫敦金的氣勢。

只有我，就像回到起點一樣。回到當年初中未成熟還為情所困的少年，漸漸感到一點悲傷。為自己的改變感到哀傷。

隨著時間的成長，我反倒回溯。很想很想跑上舞台拿著麥克風大叫：我好撚辛苦啊！咁多位老師咁多位同學！我屌撚哂你地老母！

內心的吶喊如同瀕死的人大叫救命一樣，很希望有那怕一個人能理解我的痛苦，但從來也沒有人會擁抱一下我的痛楚，沒人明白。

「你地去唔去唱K啊？」家雯打著眼色走向我們這邊。
「我地去啊，但係你地果邊會唔會唔想啊？」
「多啲人好玩啲啊！」Joan跳出來興奮地說。

在K房裡面，大家也玩得很開心，樂極忘形的唱歌。而家雯也笑得快要窒息，理應是一段美滿的時光。但快樂的時光總是過得很快，又係時候講拜拜。很快，鄰班的MK中學雞已經在發酒顛，四處到不同的K房找同學發瘋。每當他走到哪個K房，裡面的同學就像在泳池中看到有人賴屎一樣驚慌逃亡。

自推

有花生當然吃花生，在這個科技發達的社會，snapchat已經成了習慣。嘲笑聲伴隨著整個走廊紛紛拍照打卡留念。

這種唔飲得又要飲的男人實在難看極了，還以為自己在醉酒當中忘我是件很有男人氣概的事，站在一旁的我很想為他醒一首友情歲月來給點配樂。不知道當他酒醒過後會又怎樣的反應。

而混亂之中，有人跟家雯說。
「偉仔黎左喎。」

家雯看也沒有看我就離開了我的身邊，走到我看不見的地方去。
連一聲道別也沒有帶過就離開了。

我拿起空置的麥克風，彷彿要把心中所有話唱出來一樣。

你是漫天的風箏 我眼睛想旅行 ～
啊！！！！！！啊！！！！啊！！！！！！！！！
我！眼！睛！想！旅！行！！！
啊！！！！！！！！！！！！！！！！！

毫不理會聲帶變得沙啞，有多大聲就唱多大聲，在吵鬧聲當中無淚痛哭。可惜的是，家雯不會知道我內心的悲痛。她永遠不會知道這一晚我是有多難受，看到她臉帶幸福地離開的一刻，就像把呼吸器的呼氣喉拔去一樣。

不久，家雯回到K房中，坐回我的身邊。我看著她，她側著頭不解我的呆滯。
剛巧，我的歌來了。

對 確實有一場干戈
再 也沒法倒如當初
其實倆心清楚 如像摧毀溫室的猛火

家雯細心看著我，大概心裡只是想著我正在自嗨發瘋吧。但我很想跟你說，我真的很喜歡你。即使你喜歡的人是那個他，我也已經不能自拔對你的忘我。你像尼古丁一樣掌管我的生死。

抱 抱著看星塵散落
太 太快樂卻無視身邊野火
來襲冷風吹晃 還後悔花火燒光沒撲火

殘忍的是，不論你如何對我打擊，對我冷淡。我依然在對這段感情祈禱，祈禱那天你會回心轉意落入我的懷抱之中。在倔頭路的盡頭試圖找出任何方法去延續愛的火焰。

再抱擁多次 再挽手多次
再可不可以回到輕吻嘴邊相約點
描畫彼此心動景緻
風箏會旋轉 飄往同偕牽手的那年
豈可斷線

你知道是什麼在支撐著我嗎？是那段時光，是那張對我撤嬌的臉。每個晚上我都在回首於半年前的光陰，重複又重複地看過去的對話紀錄。求求你，不要離開我可以嗎？變回那個對我心醉夢死的黃家雯可以嗎？

唱到一半我就自動停歌了，一來聲音已經沙了，二來感覺上家雯也不會明白我內心的想法，繼續下去只會出現自己講自己笑的畫面出現。
我用心地唱每一句每一詞，最諷刺的是家雯之後竟然讚我唱得不錯，是應該笑還是哭？

在4點左右我就走了，始終有強積金的人不能太自由。就在我正打算遺下家雯繼續歡樂滿東華的時候。

「我同你一齊走，我都有啲攰。」
「哦…好啊。」是有點高興的。
「等我一陣先。」

以送家雯乘車回家的名義，終於不用左避右避光明正大地一起離開。

「啊，我隻眼好乾啊戴左成日con。」家雯在的士上埋怨著。
「去我到除con唔得咩？」
「得，但係你屋企有無眼藥水？」
「應該有，我家姐平時都戴con。」
「無咁點算啊？」
「我反轉間屋都搵比你，ok？」半死的我已經什麼都沒所謂了。
「但係我無衫訓教…」
「我唔訓都比衫你換。」

家雯嘻嘻的兩聲，然後把手繞在我的手臂，把頭靠在我的肩膀上。
也許，一直都沒關係了。這分鐘有你就好了，係咪啊？哈姆太郎。
而這個早上，最近的不快似乎又有了新的突破。

我在半睡醒的狀態下抱著家雯，她突然說：我想睇你手機～

自從我把家雯視為女朋友後，基本上我已經跟大部分的異性朋友沒了來往。餘下的，不是N年前的對話紀錄便是Hi Bye程度的閒聊。我亦開著玩笑地要求她給手機我看。

沒想到的是家雯竟然想也沒想便把手機交給我。

說實話，檢查手機這些事我是真的沒有想過，畢竟兩個人走在一起最重要還是信任。反正她要避的話大可以提早刪除對話記錄。
但當你手中握著情人的手機，不由得冒起手汗上來，始終你沒有想過你會看到什麼。

Calive
Joan
達
Mattew
啊軒
…
…
…

我心想，異性朋友實在多啊你。不過算了，畢竟這是你的性格，我也不應該這樣不成熟。反正都只是朋友，隨得你吧。

Kary
偉仔

我的心停一下，偉仔…？
好奇心之下驅使我去看個究竟，我吞了一大淡口水後按了下去。

「啊Ba，你變到好成熟啊，已經變到可以照顧大家了。」
「哈哈，無計啦～」
「好多人黎左啊琴晚，我見到跳舞果班都黎左。」
「係啊，我都見到佢地。」

我的呼吸漸漸變得急促，可以感受到臉已經開始發紅，紅得像發燒一樣。
我忍住不發聲，彷彿沒有什麼大不了往上看。

「啊ba，姨媽叫我問你去唔去燒野食。」
「唔啦，喉嚨龍…」
「好啦…」
「sorry～」
「對唔住啊，姨媽唔知我地分開左先叫我問你。」
「唔緊要啦～」
「佢成日都話好掛住你…」
「我都好掛住你啲屋企人啊～」

啊ba，大概是baby的簡稱吧。我是這樣理解的，平日被家雯稱呼為baby的我這刻感受到無比的難受。我是代替品嗎？還是我連代替品也稱不上？

「(生氣)(生氣)(生氣)。」家雯貼一張圖片。

圖片中是偉仔instagram發佈的一個女孩，大概是姪女吧。而標題打了一兩句文字，大概是女朋友的意思。

「係咪好得意(笑喊)。」
「(生氣)(生氣)(生氣)。」
「(笑喊)(笑喊)(笑喊)。」
「佢係女朋友，咁我呢(生氣)(生氣)(生氣)。」
「(生氣)(生氣)(生氣)。」
「(生氣)(生氣)(生氣)。」而偉仔沒有回應家雯。

「你去左打波？」
「係啊。」
「你搵唔搵我啊？」

而我看一看對話的日子，是5月至7月的對話。就是說，我和家雯開始後依然在跟偉仔發這些短訊。

我握著手機，手在震盪不能控制，呼吸困難，臉上紅通通的。是我不正常嗎？還是每一個看到情人跟他人這般纏綿的短訊也會出現的反應？
看到家雯彷彿單方面對偉仔思念，而偉仔表面上卻稍出回避。不禁想起我這些日子對她的追求，但她卻追求著另一個他。
我算是什麼？

我沒有馬上指責家雯的行為，只是關閉了whatsapp。靜靜地走進洗手間，用冷水理清一下思緒。我看著鏡子對自己說「算啦，你之前都預左架啦。」「人地都講明架啦。」「呢啲係佢既事黎啫，唔關我事既。」

只是，心中有種莫名的落寞，想起那晚在Calive家的片段。那些對話刻在我的心中，猶如是對我此刻的提醒。提醒我家雯不會留在我身邊，她愛的人是另有其人。

我失落地回到房間。

「做咩啊你？」
「無啊，無事。我地去街啦好嗎？」
「嗯～」

雖然時時刻刻緊記著對自己的提醒，但事實實在難以令人釋懷。而我，最終依然忍不住說出口，分手了。

「你唔搵我既…」家雯傳來短訊。
「我唔知搵唔搵你好…離別既時候會好痛苦。」
「明白，咁不如就咁。」
「嗯，上次睇到你手機，我就知你一定會搵番偉仔。」
「嗯。」

我控制不了情緒，呆滯的臉孔似是收到親人離別的訊息一樣。
同事看到我這個樣子，問了我一句：你做咩啊？

「我…我唔知啊！」

我走到無人的停車場大叫一聲。

點解！點解啊！！

點解要完啊！！

點解唔係我啊！！點解就唔可以係我啊！！
「黃信達…」半小時過後，家雯傳來了短訊。
「係？」
「加油。」

無言以對的我，只是淡淡地回了一個微笑。

「我可唔可以搵埋你今日…定應該搵都唔好搵你。」今生今世可以嗎？
「既然你都決定要番偉仔身邊，咁等我放低你先再聯絡啦…」
「放心，我應承過你，就算分開都會好似以前朋友關係咁，只係我需要啲時間。」

「我唔捨得…咁我唔阻你，你ok再搵翻我。」

「你應都唔應我，你真係捨得咩…？」
「你真係宜家就走咁突然…我無資格留住你，所以我想問多次，你真係要走？」

「我完全唔捨得…我每日都怕失去。」
「咁點解咁突然就走。」
「我話我明你感受，我怕無左呢個黃家雯。」
「但係就算我地幾開心幾sweet，我都感受到自己永遠比偉仔蓋過。」
「你既心，你既生活，你既身邊。無一刻係無偉仔。」
「我怕有一日你同我講你同偉仔要一齊番，我承受唔住。就係愛你先唔要好似啊銘咁捉實你，你明唔明？」

「所以宜家走對你黎講係最好？」

「係，但我要你明白。我走唔係因為我唔鍾意你，而係你心入面無位留比我。」
「點解你覺得無。」
「因為我唔係偉仔。」

「既然你決定宜家要走，咁我都無野可以講。我到最後係會走，但我無諗過咁快就完，可能咁對你黎講係最好。既然係咁我唔想因為我自私留住你。」
「我只希望我同你一齊既時光係有價值，同埋我想你原諒我既貪心。我貪心所以淨係想做你男朋友。」

「姐係我點都留唔到你唔好走住…？」
「係你話寧願開開心心100日，然後就走。」
「我講左大話，我以為我最後留得住你。」
「所以你要第二次dum低我？」
「我唔想dum低你，但我一諗到就算我地幾開心，你有一日都要走…」
「我明白，我每日都諗，既然係咁就算啦。」

「我以為你話遲啲會同番偉仔，係講心唔知幾時會諗起佢。但原來你跟本就keep住同佢有聯絡，我唔想你望住偉仔，拖住我隻手。」
「對唔住，我明白，我會走。」

「留多陣唔可以？」

薑還是愈老愈辣，老闆一眼就看出我又發生了什麼事。
他跟我說了一個道理。
「要知道自己做緊既野係為乜。」

我為的到底是什麼？不甘心？還是滿足感。
大概，我心中依然長存一種改變家雯的心態吧。
依然希望某天家雯會明白這些日子來，我為她做過的一切。

看到家雯那一句，我心軟了。
「你啊，唔好再隨便走左去！」
「知道～」
「起碼都有野發生再走，好地地乜都無就咁…」

或許這輩子我都離不開你吧，黃家雯。
但又會到哪一天，你不再需要我的陪伴？

一段感情假如只有憂心的話，大概不用情人送你一程也會自動離開。但難就難在當中的甜蜜令自己回味無窮。教人食過番尋味不能自拔。

每天渡日如年的日子也已經過了兩個月了，回想起當日在冷清清的街上流淚彷彿是昨日的事。我本打算在家雯去旅行的時候偷偷放下她，但當然我做不到。

既然決定留下來，不如送點什麼給她吧？

留名

感謝主

thanks

我這個人很少買禮物給人，不是不想花錢。而是我認為假如是送給重要的人，hand making的禮物是最好的。我不敢弄什麼大製作，怕嚇到家雯害她飽受壓力。所以我決定簡簡單單的送數張我認為是最珍貴的照片給她。

打開電話中的相簿，基本上大部分的相都是跟家雯的合照。我仔細一看，每一個場景，每一個表情，回憶起每張照片背後的心情和片段，真的很懷念。

我選了四張照片，一張是我的個人獨照，其餘三張都是我和家雯的合照。分別在我家和戲院。要說為什麼的話大概是甜蜜吧，家雯啊你真的不太漂亮，但為什麼你在我眼中是這麼耀眼的呢？

把照片印出來後，我拿起水筆細心地寫每一隻字。

假如你在日本遊玩的時候想我了，不妨看一看這數張照片，我就在你身邊。
可以的話，聽一聽Ed Sheeran的Photograph，細味一下當中的歌詞。
Inside these pages you just hold me, and I won't ever let you go.
所以，當你想起我的時候，看看我的照片，感受一下我的存在。
因為我無處不在，就在你心中。

我多想牽著你的手遊走日本，品嘗當地美食。當你因美味而感到幸福時，我又輕笑你是豬，而你又會噘起下唇。
嗯～你說這會有多好呢。
不過沒緊係，我們有的是
日子。

後半段的文字，我想了一想，便把那張照片藏起來。換上另一張相同的照片，把這段文字放在自己的身邊。畢竟真心的說話不用太多，一段就足夠了。而我最想讓家雯知道的是我一直在你心中。

好了，小禮物準備好了，也是時候送出手了。
不過，要怎樣做才能令這份小禮物走得最美麗呢？我決定了以驚喜的形式吧。

我約了家雯去Calive家打麻雀，而明天跟她一起去旅行的朋友也會來。這樣就正好了，為我製造點機會。

在路上，我一直思考著應該把這些照片藏在哪里最好呢？手機殼？銀包？還是M巾裡面比較好呢？
M巾當然是說笑，我還不想被家雯誤認為變態。但手機款真的不錯，聯想到家雯在日本的時候跟我說想我了的時候，我就跟她說：我係到啊，你睇下你手機殼？
呵呵，浪漫吧！浪漫吧！

但數秒過後，我不禁搖頭跟自己說還是別FF太多，手機殼的話凸出來的部份也許還未登機就先被發現。到時候真的GG了。

最終我決定放在銀包裡，雖然不是最完美的結局，但總比手機殼好吧。

「不如我地第一日就去食蟹！」
「唔好，第一日緊係去玩先啦！」
「但係我地第二日就去環球影城啦喎，我驚到時攰到係民宿唔想出去。」

玩了多年的刺客信條，殺手本能告訴我潛行最重要就是除去殺意。把不必要的動作和氣息都消除。對，就像暗殺教室的小渚一樣，如同平日走路一樣自然就好。不需要緊張，自亂陣腳。

我從家雯的手袋中，慢慢取出銀包。自然地翻閱銀包的空間，發現銀包的左邊有一個空位可以讓我把照片放進去。我很小心地把照片放入，為免對照片造成任何傷害。

完成！不單只家雯，場上的所有人都沒有發現我的舉動。

「我送到你樓下啦，聽日開始就無得見啦。」我指一指遠方。
「好啦…」家雯露出不捨的表情。

「唉，聽日就無得搵你啦，好掛住你。」
「哈哈，你到時都開心到唔記得我啦，番到去又攰～」
「唔會啊！哼！」家雯裝作生氣的樣子。

「我聽日用wechat打比你傾電話，咁我地就可以晚晚傾電話啦！」
「得架咩？」
「得啊！我地仲可以視訊添！」
「咁正？」
「係啊，送到呢到得啦好夜啦，你聽日仲要翻工。」
「好啦，拜拜～」
「拜拜！」

「拜拜！！」家雯走了數步後回頭跟我再次道別。
「拜拜！！」我舉起一隻手以視再見。

「拜拜！！！」再走數步後家雯用心揮手。
「拜拜！！！」我亦把雙手舉起揮手。

嗯，這種方式的道別我很喜歡。至少令我走得很溫暖。
離開最愛的人，任誰也不想在她的身上連一點痕跡也沒有吧？
而我，想家雯離開我後某日憶起跟我的小故事會莞爾一笑。
我想她幸福。

我在想，假如某一天…
假如某一天，我和家雯真的要分開，可以用這種方式道別嗎？

家雯去了日本後，我的生活突然間變得一個人。
沒有變得清醒，亦沒有因為擁有自己一人的空間而反思甚至放下任何事。
有點淒涼吧，自己一人的生活。沒有誰的陪伴，沒有誰的問好。
令我想起過去有些朋友會跟我說。
「自己一個有咩問題啊！不知幾清靜！」
「聖誕無女又有咩問題啊！咪又係咁過！大把人單身添啦！」

唔係唔得，而係當你習慣左身邊有佢，又或者當你幻想過某一日同佢一齊既畫面。果種感覺係只有自己先會明白。

反倒是自己一個時間走得很快，很快很快又一個下午，咁又一日。
可能是因為心的一部分自我地思念對方，沒有留意時間的痕跡吧。
應該在什麼時候給家雯說這個surprise呢？我想過了，理論上第一天家雯不會太想我，畢竟經過一整天的忙碌有心想我才怪。而第二天家雯便會開始想我了，但由於在日本的時候會很興奮，過一陣子又會沒了一回事吧。

第三天，時機應該到了。不過家雯去日本整整一個星期，往後的日子就尷尬了。對了，就在第四天的晚上吧！

雖然此刻的我計劃得很好，但其實內心一直癢癢的。很想馬上跟她分享這個驚喜，亦是這個原因，經常被家雯開玩笑不夠驚喜。所以，就這一次，讓我忍耐一下吧。始終，日後未必會再有機會讓我給她驚喜。

這個日本旅程其實幾令人開心，不單是家雯她。我亦感到很快樂。在遠方的城市，時時刻刻寶貝前寶貝後，無懼距離的壓力。每晚的親吻emoji和心心emoji也足以令我發一場美夢。對，我認我是膚淺。

而最令我開心的是第四天的時候，我忍不住問家雯。
「其實你係咪仲有搵偉仔傾？」
「無啊，做咩？」
「無啊，純粹問下啫～」
「做咩咁問？」
「你話無既我咪信你。」
「無啦啦咁問。」

曾有那一刻，我以為自己改變了家雯，一直以來的辛酸都值得了。一想到黃家雯這個女人不再為他人而流淚，什麼都值得了。
或許那一刻，家雯其實是在騙我。但都沒關係了，反正她的一句說話都已經足以牽動我的小世界。

既然是這樣，那我也送你點驚喜吧。

「你安頓好哂啲野未？」
「未沖得涼。做咩？」
「無啊，想你聽啲野啫。」
「可以啊。」
「你帶耳筒先。」
「得。」
「你拎你銀包出黎。」
「之後呢？」
「我之前好似放左張重要張係你銀包到，左邊。你搵下，唔可以唔見架！」
「下，咩黎？」

家雯傳來一張銀包的照片，我認得出來那個照片是銀包的右邊。

「左啊…唔係右。」
「我都無左既。」
「左邊，係相入去。」

一至兩分鐘後，家雯似乎發現了。

「幾時放？」
「唔話你知，係最後啦總之。」
「我搵到了，唔怪得銀包厚左。幾時放？」
「你臨走果晚。」
「我岩岩先聽完首歌，係Calive到？」
「對。」
「我做緊咩？」
「食野。」
「我點解唔知？咁犀利。」

「做咩無啦啦放…寫啲咁既野(偏嘴)。」
「而加唔放幾時放，難得你去旅行。」
「我會喊，明知我眼淺…」
「嘻嘻。等你番黎啊。」
「好。」

「我宜家先發現你既相…一直係銀包我唔發現。」
「嘻嘻，我特登唔一早同你講。」
「(偏嘴) (偏嘴) (偏嘴)。」
「掛住我嗎？」
「掛住(偏嘴) (偏嘴) (偏嘴)。」

「掛死了。」
「今晚唔洗訓，咁甜～」
「(偏嘴) (偏嘴) (偏嘴)。」
「做咩啦寶貝？」
「好掛住你。」
「乖～玩盡呢幾日，番黎攬實你。」
「好啦～」

接下來的幾天，家雯都跟我說很想我，實在太甜蜜。唯一美中不足的是跟家雯一起去日本的不是我，如果那個人是我，估計再沒有任何遺憾。

回來後第一天的見面，家雯跟我擁在大街上。雖然說出口感覺再普通不過，但要知道家雯直到此刻依然未能視我為男朋友。關係依舊是半年前的時候，別說是擁抱，就算是親蜜一點也覺得尷尬。

不單單是擁抱，晚飯後在街上的散步也牽著手一起走。難道，我已經感動了家雯？我難以相信眼前的景像，只是我知道自己應該好好珍惜當下的美景，深深感受一下與家雯的這段小時光。

話說家雯也真的太破費，買給我的手信有porter的銀包，CK香水，一支有我名字的香水和一盒潤膚膏。因為家雯常說工作關係令我手都變得粗糙了。

假如要我為這段感情定下最快樂的一段時間，大概就是8月中的時間。容許我用幸福兩個字來形容這段時間。

不知道是數天，或是一星期後。
「黃信達…」
「咩事啊？」
「一年啦我地…」

我看一看今天的時間，原來跟暑假的那段關係已經過了一年。我和家雯一直把時光彷彿停留在半年前，一直說半年前。

「如果你眼訓我未上黎，你唔好鎖門，我自己上黎。」
「好啊，起身有豬仔。」
「(親吻)(親吻)。」

「寶貝…我黎唔到(偏咀)。」
「算啦，咁你早啲訓～」
「我想見你，但又唔想自己翻去…同埋聽日又無得見。」
「唔緊要啦。」
「或者我聽晚去你到?」
「都好。」
「我跟你一齊去你到。」

「對唔住啊…叫左你出黎但又黎唔到，個心超唔舒服…」
「你聽日會唔會唔想黎架？」
「唔會，我係怕你屋企人唔知點睇啫。」

「話哂一個女仔成日去男朋友到訓都唔太好睇…」

下？下？下？
家雯說我是男朋友？
話哂一個女仔成日去男朋友到？
我是男朋友？！！！！！
我是男朋友啊！

「我都明既～咁算啦。」
「唔緊要啦，我黎～」

我是男朋友，我是古天樂。
這個早上簡直就是遇神殺神，遇佛殺佛。
愛情的魔力大得令我自己可怕，所有平日麻煩的事情都彷彿變為灰燼。再沒有任何事可以阻擋我，因為我是家雯的男朋友。

我對上了年紀的同事們展露勝利的笑容，這是青春，老頭子。

突然之間，我的心沈下來了。

我想起一個核心的問題，即使她叫我作男朋友又有意思嗎？這段時間雖然我們親蜜得如男女朋友一樣，但我又真的像個男朋友嗎？

我不求家雯要對外公開，亦不需要哂恩愛放閃光彈。但至少，給我一點身為男朋友的尊嚴好嗎？

我不想作為一個男人連自己喜歡誰都可能說出口，我又不是第三者，我又不是乘虛而入。跟朋友聚在一起又要扮作好朋友，朋友問起上來又要故作朋友。
對於未來，我不需要承諾一生一世。我只想要一段正正常常的愛情，過份嗎？最起碼，有人問起，我可以理直氣壯地承認。

係啊，我係同黃家雯拍緊拖。

但我只可以以笑輕輕帶過「fd黎啫。」

「我宜家黎啦～」

我好想你。

在樓下看到家雯後，我馬上衝上前抱著家雯。家雯傻傻地笑，然後輕輕打我的手臂。
「好痛啊！」

這種打打鬧鬧的感覺已經很久沒有感受過了，像回到一年的美好一樣。不要走了好嗎？就這樣留在我的身邊。我會好好疼愛你的。

倘在床上的我，想起了這段日子來其中一個心結。這時候說出口大概不打緊吧？家雯會明白的吧？

「寶貝啊…其實有樣野我想講好耐。」
「做咩啊？話我知。」
「就係…我覺得自己唔似男朋友。」

「好似同Joan一齊玩咁，又要呃佢係朋友…同一班朋友玩又要扮哂fd咁…我唔係好想咁。」
「下，哈哈你介意啊…？」
「係啊，我介意啊。」

「嗚嗚…你介意…」家雯突然哭起上來。
「做咩啊？」
「嗚…嗚…」

「我明白你感受…我知你唔鍾意咁樣…我知道你總有一日會介意…」
「但係我真係好驚，我好驚會有人講囉…！」

「諗到啲人會話我地，例如係「一早話左佢架啦！」「佢地之前已經係咁架啦…！」我唔想啊！我好驚比人地咁樣講。」
「定係…其實你係驚比偉仔知道，你地會無機會發展…」
「我都唔知…」

「我依然覺得偉仔一直等緊我…我個心唔比我拋低佢…我都唔想咁…」
「係啊…原來你係咁諗架。」
「黃信達…」本來面向牆壁的家雯望向我。
「唔緊要啦～」

我把家雯擁在我的懷內，任由她怎樣痛哭。我知道自己沒有什麼可以減輕她的壓力。所以，就這樣沉默吧。反正，早在一個月前我已經接受過這個痛。

我沒有像上一次在Calive家一樣跟家雯一起哭，沒有了當初的悲痛，餘下的是唏噓。

只是，我回想起一年前分手的時候，我跟家雯說我討厭身邊的閒言閒語，但其實那些只不過是掩飾我內心的一團影子。

而今天，家雯跟我說她介意旁人的說話。
這個伏筆美麗得我無言以對。
可是，我只能相信希望在明天。你點知聽日一定會好天架？無架，因為我除左相信聽日係好天之外，我咩都做唔到。

在現實的虐殺之下苛且生存，為的是一絲的光明。

突然間對自己感到可怕，可怕的是為什麼我再次在愛情之下判了絕症但還能輕輕微笑帶過，這是成長嗎？
然後我知道了，是因為我已經洗了自己腦，認為家雯無論如何都離不開自己。
「你係咪唔開心啊？」在早上道別後，家雯傳來訊息。

我不解開心的理由是什麼。

「無啊。」
「好啦。」

這天，公司把我安排去一個空置的裝修單位工作。滿空閒的我得到了無數的時間去思考。這到底是好事還是壞事我分不清。

但我還是把心中的說話說了出口，就像昨晚一樣。

「寶貝，唔洗咁大壓力。學你講咁，或者有一日偉仔等你唔到，咁你就唔洗同佢講分手。甚至有一日大家做過同學既都唔記得我地。」

「或者，果刻我地都仲一齊緊既，咁先至公開啦。唔洗覺得辛苦架。我都唔會再介意咁秘蜜既關係，我之前介意係因為唔知你感受啫。所有而加無野架啦，放鬆啲啦寶貝～」

我本以為憑勇氣說出的這番話，或多或少都能減輕家雯的痛楚。原來，一切一切都是我的空想。

「其實…」
「我最驚既係有一日偉仔等我唔到，可能因為次序問題。或者大家一齊經歷過波折，我的確宜家同你一齊係好開心。我都唔捨得你走。」

「但我始終都覺得偉仔係我最後果一位，可能去到最後都唔係。但係宜家呢刻，我好鍾意你都好，我都係放唔低同偉仔之間既所有野。」

支持

謝大俠

「其實…」
「我最驚既係有一日偉仔等我唔到，可能因為次序問題。或者大家一齊經歷過波折，我的確宜家同你一齊係好開心。我都唔捨得你走。」

「但我始終都覺得偉仔係我最後果一位，可能去到最後都唔係。但係宜家呢刻，我好鍾意你都好，我都係放唔低同偉仔之間既所有野。」

「我明白啦。」
「你又明白…」
「點都好啦，我講出呢番說話已經無悔了。」
「姐係點？」
「咁我退出啦，既然你既結局都唔係我。」

「我以為你同我一齊有固忌，點知原來我先係你固忌。」
「決定了？」
「嗯…」
「真係？決定好？」
「我唔知…如果可以我真係唔想決定，我以為我可以同你走到好遠。但係原來你想走落去既唔係我。」

「你知唔知，其實我唔係放唔低你。而係我唔想放低你。我唔想放棄果段令人心動既日子，唔想放棄一個我好鍾意好鍾意既人。」
「算啦，我想靜下。」

我看著一覽無際的天空，在斜陽照耀下，眼前的大廈變得很美。街上的人休閒地談天說地，清新的空氣拂面而來。

在這些人與景之下，我的失意彷彿沒有大不了一樣。但為什麼我的心這麼難受。
也許，我是時候收拾了。

我又問自己，到底我為的是什麼？我心裡頭的這份難受是為了什麼？嗯，是為了沒能跟家雯開花結果而失落。

但現在的關係是我發夢時也在渴求的嗎？我發現，問題的出處是家雯。家雯這樣的心態無論是我，或是下個他都不能得到真正的幸福。

這樣下去，大家都只會沉倫在沒能解決的煩惱當中受盡無間地獄。

「我等你放工？」
「你走得啦咩？」
「未啊。」
「咁等你放左再睇下我會唔會好夜收工先。」
「好啦。」

經過這段對話後，我又再次明白到這樣下去只會重複分離之後再一起的痛苦之中。永遠也不能夠解脫。

雖然話是這樣說，但我依然很享受當中的快樂。只要是跟家雯在一起都能擁有幸福的感覺。雖則每次的幸福都很短暫。但已經勝過一切了。

在晚飯時候耍花槍，在巴士上把肩膀借給家雯，在巴士上分享著同一首歌。

「今日我想送你番去。」
「好啊！」

這天的心情有點忐忑，平日我都會在車上睡得半死。但這天，我一直看著窗外的景物。只希望不要這麼快來到大欖隧道，不想下車，不想面對。

「我地行陣好無啊？」
「好～」

要在幸福當中抽離是件很難的事，我不斷對自己說「還是算吧，她這麼快樂。」「別說了，別說了…」「可不可以不說出口啊…？」。
我不捨得，但無奈路依然要走。
但，真的要說嗎？
我不捨得。
唉…

「不如坐呢度啦唔好行啦。」
「下，哦…」

「我之前成日經過呢間學校架！次次都會望入去，諗番都好懷念。」
「係咩，哈哈。」
「真係囉！」
「嗯…」
「做咩啊你？」
「我有啲野想講。」
「嗯…」

「你慢慢聽哂我講既野先ok？」
「嗯…」
「我…覺得我地應該完。」
「唔係因為我捨得，而係我覺得唔可以再咁落去。」
「好似你之前拍拖咁，啊銘又拖住你，你又唔捨得偉仔，跟住一直咁落去都無意思。」
「我唔想你咁樣落去啊，就算你簡既唔係我。去到下一個男仔，之後你又放唔低偉仔。咁樣繼續落去咁痛苦，我唔想你咁樣啊…」家雯開始摸著臉抽泣。

「黃家雯，我好清楚你為人。你個人對感情好重心結，如果我無搵番你。你呢世都釋懷唔到一年前發生既事。」
「嗯…」
「所以，我想你搵番偉仔認真咁講清楚，將以前唔敢講唔敢問既野一次過講哂出黎。到最後，如果你選擇既係我，我地重新開始。如果你簡既係佢，我會祝福你。」

「我地行住講好無..？我坐係到講唔到野。」
「好。」

「我唔捨得你…我好唔捨得你啊黃信達！」家雯抱著我大哭起來。
「我都好唔捨得你啊，我好愛你啊，但係…唔可以咁落去架啦…」我都不禁流下淚來。
「明明岩岩仲咁開心…嗚…！」

我雙手放在家雯的臉上，為她擦淚。
「你知道嗎？我一直以黎拍拖都只會講我鍾意你，因為我覺得愛呢個字唔係咁兒戲。因為愛係要為對方付出，要為對方好。」
「而唯獨你…我會講我愛你。因為我愛你，我可以犧牲埋自己。」

「我愛你，黃家雯…」
「嗚…嗚！」
「你知道我係愛你架可？」
「我知啊！嗚…」

「我真係好想可以過得一日咁過落去…每日都好開心咁痴住你，有咩都同你分享…」
「我可以過得一日就一日，但係你唔得。」

「你諗下…你鍾意我同我一齊，但係又放唔低偉仔。咁樣，真係好辛苦。」
「我唔想你走啊…」
「我都唔想…但係如果今晚係最後一晚可以講出口，我想講哂我心入面既野。」

「你知道嗎，我曾經諗住同你去旅行，帶你去睇日落。我好想好想同你拍拖，同你甜甜蜜蜜咁耍花槍。」
「其實我都只係賭下，因為有可能我放你走之後你唔會再番黎我身邊，咁你就以後都唔會再陪住我。但係我相信你會番黎。」

「我寧願開開心心咁拍拖，都唔想而加咁樣辛苦。我想真真正正咁同你一齊。」
「其實我知道架…我知道偉仔可能已經唔係等緊我。我知道番唔到去之前咁幸福開心。但我都係到努力咁嘗試，嘗試去搵一個方法去繼續…」

「我真係唔想失去任何人，身邊既朋友個個都離開我…我唔想再失去，偉仔同你係唯一真正對我好既人…我兩邊都唔想放手，我知我好自私！但我驚你地會唔再係我身邊…」

「所以我先想你去了結左呢件事，係一齊番定係失戀都係一個答案。至少你唔洗再自己估估下。」
「如果我知你對我咁認真…我果日係呢條路會一直扮傻，扮唔知你講咩。我驚我一走左，你就得番自己一個…」

「你唔洗擔心我，如果我地真係無得一齊番。我會好唔開心，但過一陣我就ok了。」
「我怕今晚係最後一晚啊黃信達…我唔捨得你…」
「我只係想你知，我係真係為你好。」
「我知啊…唔好再講啦…」

走了大概半小時的路，我們找了一張木椅坐下來。

「我寧願你憎我都唔想你對我咁好…我個心會好唔舒服。所以我先成日話掛住之前既你，因為我可以狠心啲咁放低你。你對我太好啦…」
「放心啦～我無事架～」
「係咩…」
「如果你最後簡番我就緊係好啦，如果我地最後做番朋友既話，我就大把世界啦～」
「點解咁講呢？」
「你諗下，我到時去啲豪宅到幫啲闊太做野，之後啲闊太睇上我大大隻咁就包撚埋我。到時唔洗做，又搵另一隻闊太～」
「痴線～」

「黃家雯，你睇下對面棟大廈？」
「做咩啊？」
「果到咁多人，每個都有佢地既經歷。」
「所以呢？」
「所以，就算最後偉仔唔要你都無所謂，失戀啫好少事既啫，個個都試過。我到時會係你身邊支撐你。」
「我仲可唔可以搵你？」
「whatsapp好啦，你解決呢件事之前，我地做番朋友好啲。」
「好啦…」
「我走啦～」
「咁快。」
「12點啦。」
「好啦…我送你去答車。」

道別過後，我坐在的士上回望家雯柔弱的身影。我是真心想這個女人幸幸福福，即使讓她幸福的人不是我也沒有所謂。
至少，她的戀愛不應該這樣一塌糊塗。

把心中的說話全部釋放後，舒服多了。
只是我怕明天睡醒後，又再度落入黑暗之中。
對了，這是我和家雯之間的第二個深刻畫面，個人而言這段路已經是最深刻了。一生都難以忘記這晚說過的話，給過的擁抱。

自從跟家雯開始了這一段刻骨銘心的感情後，我喜歡上了<<信心花舍>>這首歌，即使時已至此，再度播放這首歌，所有點點滴滴馬上湧出。

這算是一點自誤吧，聽著歌詞與獨特韵味似是對自己的努力一點肯定。沉醉於自虐之間，同情自己無條件的付出，彷彿是全世界的悲劇一樣。

最令我有感覺的大概是歌曲的前奏，那段鋼琴獨奏如像一個男人在寒天雪地之中，雙手擁抱著自己的肩膀，在等愛人的到來。一天…一天…又一天，依舊是空無一人的回響。一個人在雪地之中，憑著一絲韵味跳起開心舞自編自導自演。

比起歌詞鋒利旋律淒美的情歌，這首滿有娛樂感的流行歌更要我命。

每個早上，乘搭會吸血的港鐵時就在聽著這首歌，車外的風景攝進眼底之下，更有一些風味。也因為這滿有畫面的配合，這首歌變得更致命。

「我好掛住你…想見你…」
「(微笑)我都好掛住你，好想見你，好想攬住你同你耍花槍。」

「但係寶貝，我知道呢一關好艱難，不過為左大家既將來。我地一定要捱過呢一關。」
「(難過) (難過) (難過)。」
「假如呢一段日子真係好痛苦，好難過。咁你就更應該積極咁去面對你既心結。將所有唔敢講，唔敢問，唔知應唔應該提出既野清哂佢。」

「咁先至係最快既解決方法。」
「(難過) (難過) (難過)。」
「知道(難過)。」
「加油，我係你身邊。就係你銀包，支持住你。」
「(難過) (難過) (難過)。」

數小時後，家雯傳來訊息。
「傾完了。」
「傾成點？」
「佢話佢唔想拍拖住(笑喊)，我都話唔知佢係咪真係等我。」
「咁你點？」
「咩點？」
「打算點？」

「心結解到未？」
「解到了，講到咁。一直都係我自己比煩惱自己，人地都唔想拍拖(笑喊)。」
「無事嗎？」

「唔多唔少都有既，但其實佢話唔想拍拖都唔係第一日既事。」
「問題係你之前唔想清醒咁面對。」
「我岩岩話佢知，我又鍾意左其他人。」
「之後呢？」
「佢話我同佢都過左去了，唔緊要。」
「我比啲時間你獨處下，等你喊哂先。」
「我唔想自己一個，我唔想諗起以前自己係到喊。」

「因為我知我一諗我又唔捨得。」
「你收收埋埋都唔係辦法，到時又勾番起又有心結。」
「唔會，其實有時都會勾翻起。但我自己都Feel到翻唔去。」
「回憶每個人都會有，好正常。」
「比起係屋企諗，我今日想見你多啲。」

「除左唔捨得，其實我都鬆一口氣。」
「咁我地今晚見，但係我想知。」
「咩？」
「你同佢既事已經解決哂？」
「係啊。」

「佢話如果好似上次咁，佢唔滿意我新對象會搵翻我！所以你要對我好啲～」
「佢走唔走唔係問題，問題係你個心會唔會跟佢走。」
「唔會(難過)。」
「咁你係邊啊？」
「我係屋企。」

說實話，我其實對於家雯一天內的開解不太相信。糾纏了差不多一年的感情事。一天之內便釋懷，真的有這麼簡單嗎？

但聽過家雯說的話後，我的心也放鬆了。我希望家雯所講的都是真心話，而非瞞騙我。我願意全心相信家雯。所以也希望家雯是真心對待我。

不過，與其說是全心相信，倒不如說是我也不想再去猜測，已經感到心力交瘁的我只想依靠著家雯甜甜蜜蜜地長廝守下去。

其餘的，慢慢來比較快。

<<信心花舍>>

沒有花園後山 可給你遊覽
放棄做巨人 做插花之男
抵夜捱更 消耗無數花瓣
容貌未襯 形狀至少搶眼

我未計代價賣牡丹
加印花送花被單
不夠抵 送燭光晚餐
愛令我自信如恆山 睡蓮在天山
給你 摘一朵好襯衫

信心花舍 特殊為你開鋪
誰經過你面前都知道
鳴謝貼於花牌裡多土
額角亦印著天荒地老

為你編花成籃 花光了時間
放棄學做人 學插花消閒
花式眉彎 任由人客怎辦
平賣賤買 難道你不開眼

信心花舍 特殊為你開鋪
誰經過你面前都知道
長夜清早 梅蘭菊竹
甚至自己都可送到

「我翻到去了。」早上一起離開我家後，家雯傳來訊息。
「咁你訓啦寶貝。」
「訓唔著。」
「因為無我～」
「對(偏嘴)(偏嘴)。」
「如果你唔洗日日翻工就好了～」
「我都想。」

「寶貝(偏嘴)，我好掛住你(偏嘴)。」
「我愛你。」
「無啦啦做咩咁講(偏嘴)。」
「想講咪講～」
「(偏嘴)(偏嘴)。」

我發夢也想達到的關係，眼前已經達成了。我沒有大上大落的心情，取而代之是一份極情的感激之心。

感激家雯對我的回心轉意，感激上天對我的回禮，感激老闆對我的包容，感激自己的堅持，感激那一條讓我們留有回憶的街，感激科技帶來的智能手機，感激Jan Koum研發的whatsapp，啊門。

不需要激情的襯托，也不需要時時刻刻的陪伴。只要家雯在我心中，已經勝過一切。

但是，為什麼我的心情這樣不安？
我怕家雯其實還有跟偉仔聯繫，依然像當日一樣纏綿。更怕家雯其實一直騙我。

一想到現在的美夢終究只是一場夢，我又再度陷入失意。不要，不要，不要！我不要家雯離開我！

我不想失去現在的一切啊…

只要心中萌起一絲不安，很快就會有所行動。我決定要看家雯跟偉仔的對話紀錄，我要憑雙眼去證實一切。不論結果是怎樣。

假如家雯不肯的話，我就把心一橫離開！

「咁耐架～」家雯一看到我就笑起上來。
「係啊哈哈～借一借你手機比我。」
「哦，好啊！」

「你借黎做咩？」
「我想睇下你同偉仔點傾。」
「唔得！比番我！黃信達，比番我！」

面對著家雯這樣的反應，我呆了，亦被家雯搶去手機。
「點解唔睇得？」
「呢啲私隱黎架嘛！點可以睇。」
「咁你係無野唔比人睇得就唔怕啦，你係有野唔比得我睇先驚啫。」
「就算我係有野唔比得你睇都唔會比你睇。」家雯邊走邊說。

「你睇我啲對話紀錄就得，我睇你果啲就叫侵害私隱。」

家雯沒有回應我，只是板著臉一言不發。
「唔食啦，我番去啦。」
「咁你解釋。」
「解釋咩？」
「解釋點解你唔比得我睇。」
「我無野解釋。」

眼見快要來到巴士站，我把家雯叫停。
「講埋先。」

「我唔明點解你無野但係唔比得我睇。」
「因為我仲有搵偉仔傾。」
「你仲有搵偉仔傾…哈…」我不禁冷笑了一口。
「咁你又同我講你地解決哂？我無比時間你咩？我叫你係ok先搵我，你又同我講已經無野？」

「我對你好，我為你好。點解你要咁對我？」

「你話重新開始，但係你又keep住搵偉仔。你唔覺得對我好唔公平咩？」我滿生氣地拋下這一句，頭也不回就轉身離去。

本來還很灑脫，但走了兩個街口。
唉，都係番去啦。

我不忍心把家雯一個捨棄在街頭，怕她又一個人抽泣。至少，也應該在我身邊吧？

然而，家雯已經不在原地。
我在轉角的街口一直尋找家雯的身影，由慢行變為急步，從急步開始跑起上來。從小被邪惡TBB洗腦的我怕家雯因為失落而走在馬路上被車撞到。又怕家雯遇上老MK啊叔拉上閣樓施暴。

直至電話的鈴聲響起。
「對唔住。」
「你唔洗留係我身邊咁辛苦，你自己一個會更好。」

看到這兩則短訊，我回不上話。剎那間的憎恨令我回憶起這些日子來我為她的付出。
「我走喇。」
「我留你唔到。」手依然犯賤。
「啲衫我新買比你，唔著都唔好dum。」
「Dum唔落手。」
「嗯。」

「你已經答左車翻去？」
「係車站。」
「好啦(難過)(難過)。」

「你就咁放低我係旺角走左去，咁我點？」
「我無走，15秒之後我番左轉頭。但係你已經走左。」
「我就係原地兜。」
「我都係到兜。」
「咁好啦。」
「我仲係車站。」
「唔洗了，你走啦，你唔走都走左。」
「嗯。」

我坐在剛才分手的附近，拿出香煙抽起上來。

那天我忍受家雯對我的絕情，依然停留在原地努力付出；那天我把一切收在心底裡，為的是怕家雯受到壓力；那天我犧牲自己，希望能把家雯從泥濘之中拉出來。

而今天，一切都彷彿沒有改變。
什麼都沒能改變的我還一廂情願地相信明天會變得更好，不諷刺嗎？

唏噓，怎麼盡心盡力全力以赴依然是零的結果。為什麼我深愛著她，但還是她卻沒有相同的回應。

坐在漆黑之中，失望，很失望。猶如胸膛穿了一個大洞一樣，我多麼相信家雯昨天所說的都是真心話。為什麼她要騙我…

就在我快要死去的時候，我看到家雯經過了。她沒有來到我的身邊，只是回到車站等車。

我不能再屈就於夢境，決不要當低頭的角色。

然而，當你以為愛情是有理智的話，你便輸了。

我來到家雯的身旁，拉著家雯的手走到剛才分開的原地。家雯亦開始嗚嗚的哭起上來，我沒有多說廢話。把她擁入懷裡。

我對你很失望，但我依然愛著你。

「不如我地去食野先…我好肚餓。」

整個飯局，我刻意把氣氛變得輕鬆。但其實內心亂得一塌糊塗，只是在想一會兒要怎樣開口。

而就在我們吃過晚飯後，在人來人往的交通燈前，家雯從後擁抱著我。家雯是第一次在人面前跟我擁抱。

廢話少講，我直接叫家雯回到剛才的地方，坐到一個可以坐下來的位置聊起上來。

「咁繼續岩岩既話題啦，你係咪仲放唔低佢啊？」
「我都唔知…其實我真係好想放低佢之後同你開開心心咁係埋一齊！」

「但係我又會諗番之前同偉仔開心既畫面…亦諗起琴日偉仔同我講得咁絕情，我本來以為自己接受到。」

「但係當我直接咁面對個事實，我發現我接受唔到…嗚…嗚！好大打擊…我地都相信大家係最後一個，但係宜家佢唔想拍拖住。」
「其實唔想拍拖咪又係一個藉口…講到尾都係唔想一齊。」

「我知…但係我仲係唔捨得之前同佢既經歷…我唔想你覺得我無左偉仔先番黎你身邊…我唔係咁諗…」

「我係真係好想忘記偉仔，但係我放唔低佢…」

「明白。我買啲野你飲先，你飲咩？」
「是但啦…」

我在對面街的士多買了兩樽果汁，希望可以讓家雯舒服一點。

「唔該…」
「講真啊，我都失過戀。我當時失戀果時一開頭咪又係以為無事，呢啲野好似病咁，牛下牛下先出黎。」

「所以你話你已經無事，其實我果刻係唔信。有咩可能咁快會無事啊，前提你呢幾個月都仲放唔低放唔低咁。但係你都唔好呃我啊嘛。」

「因為我其實夜晚自己一個既時候都係到喊，咁我講出黎咪盞搞到你唔開心…一個人唔開心好過兩個人唔開心。」

「可能因為我由細到大已經睇愛情片既關係啦，我成日睇到自己好鬼死偉大咁。」

「我想講既係，就算去到最後你唔係簡我都好，我都唔緊要。但係我想你知道，呢一刻就算好難捱都好，我會係你身邊陪你渡過既。」

「嗯…」

「但係你都要行出第一步，無論呢一步幾細都好，你都要向前行。呢啲野你唔幫自己，無人幫到你。所以我想你應成我，唔好再搵偉仔啦。」

「知道…」

「就算以後幾辛苦都好，要知道有我陪你苦。只要你唔好呃我就得啦。覺得唔開心就同我講，我一直聽你講。」

「今晚唔好自己一個啦，過黎我到訓啦。」

儘管面對多少的慘痛，儘管家雯對我有多殘忍。我就是沒辦法忍心放下家雯自己一個。人類犯賤，是真的。

「你話邊有男朋友會陪個女朋友去放低ex架～」我在巴士上帶著幽默說出這句說話。
「哈哈…最愛你啦～」說罷，家雯往我的臉上親了一口。

一星期左右過後，家雯又再次暪著我跟偉仔接觸，這次是跟偉仔見面。說要把日本的手信送給他，之後又再度陷入迷失當中，追問偉仔為什麼現在不再留在她身邊。

而明眼人在身邊一眼就看出其實再多的理由只不過在掩飾最單純的原因，就是對你沒了感覺。不論是不想拍拖，想專注學業，甚至是想拾回朋友的感覺，這些等等的大路公廁理由。

說到尾，都是沒有感覺不想在一起。

當晚，家雯跟我和盤托出，說其實她真的很辛苦，每晚也是自己一個哭到睡為止。只是不想我擔心才獨自面對難關。

先是感到失望，心理陰影面積難以計算。再來，是寧靜。我慢慢回想這段時間發生的一切小事大事。

家雯雖然三番四次令我失望，把我的心一次又一次摔破。但，家雯又何嘗不是一個難過的那位？

心底裡放不下的人，因為要顧及身邊那位的感受，迫不得以要去調節自己的心態。明明上一刻還不忍心道別，下一秒便要笑面迎人以免情人察覺到而間接傷了誰的心。

每個晚上也是煎熬，寂寞難奈的黑夜令自己不禁回想當日跟那個他的快樂時光。看一看窗外的街，又再想起他當時怎樣送自己回家，在樓下等自己，甚至每個跟他在樓下聊天的畫面。自不然便會滴下眼淚。

一滴，兩滴，三滴。看一看自己，原來已經禁不住眼淚。

彷彿是中了石修催眠法一樣，昔日的片憶慢慢重現在腦海當中，從濛濛瀧瀧的破碎記憶開始變得清晰。

當時每個善羨旁人的閃光彈；每段在whatsapp上感動一時的甜蜜短訊；經期的時候，他又是怎樣對待自己。

只是一想到如今的他已經不在身邊，又忍不住開instagram看看當時記錄一切的帖子。不捨得吧？大概已經哭得不成樣子。

然後第二天，又再假裝沒事跟我發個短訊請安。這樣的女人會開心嗎？

曾經我多次因為家雯留著跟偉仔的照片而發生爭執，現在想起來，那些照片應該對她意義深重。而我，在同情自己的遭遇時，我發現其實自己亦有錯。

在家雯心情低落的時候，時不時說一些帶刺的說話挖苦她。明知道對事情是毫無幫助但依然去刺激她，我曾自以為成熟，但其實說穿了也只是個小學雞。

每個月總有一兩次鬧分手的情況出現，對本來已經經歷低潮的家雯更添上一慘痛。口中說明白，說給時間她，但其實又一直間接施壓。

回想起來，彷彿從前女友向我們詛咒的一刻開始大家都是輸家。家雯騙我是錯，但換作是我又真的能毫無保留地說出真心話嗎？

至少，家雯當晚也坦白從歡。她大可以一直瞞著我，刪除whatsapp記錄，一邊思念偉仔一邊跟我快快樂樂地生活。但她沒有這樣做，亦證明她其實沒心傷害我。只是在愛情路上，每個人也是愛情逃兵，每個人也有他的經歷。

足夠了，我很想對家雯說「夠啦，唔洗再去勉強自己，一直以黎辛苦哂你。」

而我亦放棄了，不再去幻想某天能打動家雯。這段時間，我都感到累了。接下來，就順著時間的節奏推動劇情的進展吧。

最終，家雯跟我提出分開冷靜。而當然，隔天便忍不住複合了。
然後，又分開了，又再在一起。

在離離合合的過程當中，或許彼此都開始感到疲累，為這段愛情所付出的雖然不一樣，但心思卻是一致。

在某個晚上的聚會，我們在朋友們之中繼續像以前一樣假裝好朋友的關係，說話會帶有曖昧，行為會有點親近。但就是友達以上的關係。

再沒有責任的束縛，沒有名份的負擔，有的只是淡淡欲言又止的曖昧。跟一年前的時光有點相似，只是大家也會有一點點的避諱。畢竟，最近這段時間大家也苦了。

也許男女朋友這個名份對大家而言太沈重，壓力一直迫著她去改變自己的心法。

「黃家雯，你仲記唔記得我地上年暑假果時段關係？尋日咁樣相處令我好懷念果種方式。唔洗再要你呃人，我地係朋友，想搵就搵。」

「呢段朋友關係，可以一齊睇戲，可以傾電話。唔需要任何承諾，無論我或者你下一秒轉身都唔洗擔心。」

「無擁抱，無熱吻，但勝在有陪伴。你想有個人陪，我又唔想一個人。不如我地用呢種方式去相處？日後既事就比佢隨緣。」

「其實我都係咁諗，以前我會羨慕你既ex，因為佢地得到過你。但到我有既時候我就無珍惜。下一步係點都唔緊要，起碼做朋友，你同我都唔會走。」

當下，我聽到這句說話感覺不太多。可能我真的累了，突然感覺當回朋友也未嘗不是一件好事。至少，我不用為了女朋友這個身份而去強求。

慢慢，家雯從過去叫我寶貝，開始轉為肥仔。
慢慢，來我家過夜，不會再擁著入睡。
慢慢，我忘記了那片柔軟的嘴唇是什麼感覺。

10月，我和家雯的故事接近尾聲。

大概過了兩個星期左右，萬聖節臨近人間。中學的時候，去了數次海洋公園的哈囉喂，現在回想起來亦感到很歡樂。

正所謂心動不如行動，我馬上約了家雯去主題公園。但去的不是海洋公園，而是迪士尼樂園。

說實話，正常一個男人不會對迪士尼樂園感太大的興趣，好似係。但重要的人說到出口，也沒有想太多。反正不是自己一個去就好了。

門票方面是買了優惠票，就是那些商業做法給你一個折頭然後要你去兩次。那一刻我想到，聖誕的時候我們又會是如何的關係呢？

對於未來，我不敢作太多猜想。過去的經歷已經傾倒了我的價值觀。想起曾經我們說過聖誕節要去哪個什麼地方，要吃什麼大餐。不禁輕輕搖頭麻醉自己一切皆是緣，還是早點打個飛機好好睡一覺，別再FF太多。

自從那天說要當回朋友後，行為雖然比過去小心，但關係倒是沒有大改變。彷彿從沒道別過一樣，依然每晚聊電話，有空的時候嘲笑對方肥妹肥仔。

為免大家賴床導致約會泡湯，我提出了來我家過夜的建議，而家雯亦很快地答應了。隔天早上，我好像因為家雯的短褲真的很短而發了脾氣。

明明是朋友又為何拘謹於對方的衣著呢？我不知道，別問我。

而家雯沒有因為我的無理取鬧而對我冷眼，反而從後擁抱著我說點暖心的說話。
「哎也無野架～」
「…」
「唔好嬲啦～」

這是家雯給我的singal嗎？老實說我也蠻想回到過去的關係，這兩星期沒有了她的擁抱或多或少亦感到一絲可惜。

我沒有馬上轉身抱起家雯，只是把這份心意藏在心底裡。

歡迎黎到迪士尼樂園……

對上一次來到這個地方有7年之別，雖然裡面的遊戲設施on99生勾勾，但唯獨其裝潢和風味是值得受人尊敬的。
「首先我地要去玩過山車先。」
「下，我唔係好玩到呢啲野架喎。」
「放心啦，迪士尼啲過山車唔恐怖架！」

這個情況就好比於一個對辣極為敏感的人，朋友邀請你去吃口水雞跟你說「唔緊要啦！有得小辣架嘛！」
而我心想「下…我食譚仔都係食5小辣咋喎…」

但面子比天高，我還是硬著頭皮去玩過山車。
不出意料，一輪鬼叫過後，出到來沙都聲埋。
而就在玩過山車的過程，我捉緊家雯的手。跟過去的時候一樣，沒有任何違和感。只是我不知道這樣做是對或是錯。

願我倆可以 永遠地快樂於一起
這句話 露絲瑪莉
甜蜜地秘密約會時 心裡湧起

「拿，等我發左達之後呢我就會起呢間別墅係加洲。」我指著迷離莊園主題的一間大屋。

「到時候呢，我所有老婆都住哂係入面，呢到就係大婆住既，因為大婆始終輩份高，住都住大啲。之後二奶就住呢到，三奶四奶就一齊住。你…住呢到啦！到時幫手執下屋。」我指著模型的一角。

「哈哈，我拍片，你再講多次。」

在色彩繽紛的屋間裡，我彷彿看到我在腦海裡幻想著跟家雯未來的畫面，是多麼多姿多彩。

這時候，我握著家雯的手。什麼也沒說，只是靜靜觀賞這一切的美麗。

如被世界捨棄 要愛誰 才能沒顧忌
擁抱著露絲瑪莉微笑
情談下去 還是個傳奇

而萬聖節的主題，又怎少得鬼屋的成份呢？我個人就很怕這種jump scare。Touchwood一句，真的可以把我當場嚇死。

但似乎家雯對機動遊戲沒有任何感覺，我也只好用鬼屋這個環節跟她拼一拼。不得不說，鬼屋的佈置真的很細致很美，比起海洋公園毫不遜色。令我這段一生人只有一次的旅程錦上添花。

「屌，其實我好撚驚。」
「屌，我都係。」
「果邊果邊…哇！！」
「仲有果邊啊，拿唔好過黎啊你！哇！！」

鬼佬果然膽識過人，在眾人停滯不前的時候，馬上衝出大圍一騎當千，大家馬上歡呼起上來。
只是原來戰神鬼佬也有弱點，在數分鐘後已經退到最後。看準這個時機後，我邊腳軟邊帶領人群，在漆黑伸手不見五指的前方默默念著小時候所有聽過的經文。

不知不覺間，原來已經跟家雯擁在一起，肩並肩，手牽手。

如果 她這樣動人
何以 不可以對她一見動心
就似本能 連提提名字也覺得吸引

話說，原來在鬼屋玩第一個是最安全的，通常第三，第四個便會出事。每次扮鬼的巴打被我發現，我就打一打ok的手勢，然後我便順順利利地擁著囡囡向前走。至於後方傳來的尖叫，還是假裝沒聽到好了。

「Could you take a picture for us？」我操著一口從bbc news學會的英語問著外地遊客。
「Sure！one～two～three～smile～」

我記得我好像有牽著家雯的手，到底有沒有呢？我已經忘了，我亦不好意思時已至此再問家雯相片的下落。姑且先當作有吧。

那一刻，世界感覺被我拿下來了。

之後的遊戲，我都有意無意地跟家雯有親蜜接觸，而家雯起初會笑罵我兩句，漸漸變得沒有抗拒。跟我牽起手遊玩。

「我地玩呢個啊！」家雯指著那個高高在上的偽跳樓機。
「哇…呢個…都有七層樓高喎，你估跌落黎死唔死得去啊？」
「痴線～好安全架！」
「唉玩啦玩啦。」

在排隊的過程，我跟家雯聊著大大小小的閒計，突然我把頭向前伸，跟家雯的頭貼著。時間猶如靜止了數秒一樣，外界的聲音傳不進來，能聽到的只有彼此的呼吸聲，我親了家雯的嘴一下。

明知 不會是別人
才碰上面 就懂得跟她發生
愛就愛 哪管身份 吻就吻

家雯馬上拍打我的手臂，然後把身子窩在我胸前。不，大概是把頭靠在我的肩負上。因為我和家雯是平頭的，我還沒有無恥到把身高報大。

「wooooo！」總有一些人是難以解釋地興奮。

我滿平淡地坐在座位上，本來心情還很輕鬆。在安全帶搭下來後突然感到有點不自然。死啦，開始淆添。

「咦喂！」機器把我們升到一層樓高。
「咦，都幾高喎…」第三層。
「哇，好高啊。」第四層。
「哇屌好撚高啊！！」第五層。
「哇！！！！」第六層。
「…」已經發不出聲。
在第七層的時候，機器突然向上急停。
靈魂彷彿被強制抽出一樣。
強大的離心力猶如要把我拉長一樣。

上下上下，大概重複了數次才停下來。

眼見再沒有什麼玩意吸引，還未等煙花匯演便紛紛離場早點回大西北屌個晚飯。跟家雯買了小小紀念品便走了，還記得家雯幫我家中的小朋友細心選禮物。

「去你屋企hea陣？」
「好啊。」

回到家後，我忍不住擁抱著家雯。
嗯，是家雯的溫度。
原來家雯的嘴唇是這個感覺。

請原諒我痴漢的反應，因為我實在太想念家雯。
或許這種久違的肢體接觸是錯的決定，但我已經不能自拔。家雯彷彿是我的尼古丁。每當我決意遠離你，心癮便止不住地吞食我的理智。

跟家雯的距離一但拉遠便感到無比的低落，而只要你跟我說一句話，所有煩惱都煙灰雲散。

回想過去幾個月，每一次分開過後很快便再在一起，像這世上再沒有任何事可以分離我們。我仍相信在家雯心中，我是個不能代替的存在。不論是朋友，還是情人。答案亦毫無動搖。

只是這一次，家雯沒有假裝一切正常。兩天後，家雯跟我討論那天在迪士尼的行為。

「你又話好似之前咁既，但係呢…」
「距離太近，同埋最近都幾開心，唔覺意就咁打回原形，你唔想？」
「唔係既，我問下啫。」

「我都唔諗太多了，順住自然咁去。」
「好啦。」
「你真係ok嗎？」
「無諗過咁快啫(笑喊)。」
「定你想keep住朋友咁先？」
「其實我係唔太ok。」
「咁你星期日朝早又攬我？」
「我有咩？」
「有，我嬲嬲地之後條路你攬住我行。」

「我見你嬲，就好自然想攬住你氹番你。」
「oh，原來係咁。」
「唉，我又做錯野…」
「好小事啫，都唔關你事既。」

「咁我地keep住之前講咁啦，我見你果朝咁先至會還原哈哈。」
「好啦，對唔住。」
「我食完飯沖完涼打比你啦咁。」
「好。」

算吧，反正家雯已經不是第一次反高潮，我亦沒有太大的感受。反倒令我想起當日，家雯來我家看劇集，那天我們禁不住情慾吻起上來。

看到這番對話，我在想，家雯或許跟我當時的想法差不多吧？雖然當下是很陶醉，但清醒過後才意識到自己像做錯了事一樣。

那種深陷泥濘的感受我也不是不理解，這種報應般的劇情到底要到多久才會完？難道真的要等到某天彼此完完全全體驗過對方的經歷才會完嗎？

有時候，我也不知道自己到底在追求什麼，一個名份？一份陪伴？還是我只是在追尋著一個看不到盡頭的夢。

我想起了老闆這些日子來跟我說過的話。
「咁你地係咪好似情侶咁sweet先？」
「係啊。」
「你同佢一齊既時候開唔開心啊？」
「開心啊。」
「咁咪得囉。」老闆說罷拍一拍手。

「下，但係始終都唔係一對真正既情侶喎，咁樣真係好咩？」
「拿達仔…」老闆輕輕搖頭。

「到你去到我呢個道行既時候，你就真真正正明白咩叫過程先係最重要。拍拖都係你兩個人既事啫，就算其他人知唔知都好，其實唔關你地事架喎，right？」

「再講啊，就算佢認你係男朋友，同哂全世界講你地拍緊拖，咁又如何？而加大把人結完婚離婚，拍拖十年先黎分手。」

「有無名份，唔代表啲咩。最重要既，係你地一齊開開心心。」

現在雖然已經不能回到過去，即使我再明白也不能重回舊時。但這段關係亦沒有太大改變，依舊會習慣對方的存在。

這樣，我已經很珍惜。

很多時候我甚至有個錯覺以為自己還跟家雯在一起，因為對話實在曖昧。曖昧得自己都甜起來。愛一個人確實會很累，甚至有時候連被愛的一方都不太在意。此刻的我已經放棄了改變家雯，太難了，太辛苦了。我放棄，我投降。

但我最怕的不是家雯讓我離去，而是我怕這段深刻的愛情在家雯的心裡根本沒有一絲地位。我渴望著一天家雯認可我這段日子的努力，不求接受，只求明白。

最苦的不是這段愛沒有開心結果，而是沒有價值。我希望我的存在，我的付出會有一點點的改變家雯。即使是令家雯日後想起這幾個月也會微微傻笑已經很足夠。

所以，做朋友便做朋友吧。

只要我在家雯心中依然是無比重要就足夠了，至於關係是什麼，簡直如同浮雲一樣。

本來我亦認為自己能如此灑脫，能夠把過去的包袱說放下就放下。事實是，從頭到尾我都只是一直瞞騙自己的內心。硬說服自己That is ok～

在某一天的飯局，我原本還抱著隨緣的心態去面對家雯。而在不經意之下，我看到了家雯的銀包。亦看到了裡面的封面照片。
沒錯，是跟偉仔的合照。

原來，我連代替品也不如。
什麼也是偉仔，偉仔偉仔偉仔，所有一切都是偉仔。
我呢？我算是什麼？

Schedule book mark的是偉仔，銀包相是偉仔，房間裡都是偉仔的紀念品，所有珍貴的東西都是偉仔…那我呢…？

我到底一直在做什麼？我又算是什麼？我對家雯來說又是什麼？

這幾個月，我灰心過絕望過勇敢過感動過，唯一無變的就是偉仔依然是嬴家。起初我很天真，就算家雯說有一日她會因為偉仔而離開我，我亦以為自己可以改變她，我以為自己能留住她的心。

在跟我開心的時候跟偉仔糾纏，當我是什麼？我真的有那麼差嗎？為什麼跟我的日子這麼開心依然比不上他。

我不想自己一個，我不想被拋低，我不想有開心事想分享的時候她不在我身邊。

我以為這幾個月後，我已經成長，成長到能對愛情的事看得通通透透。但當我看到那張相的時候，一直以來的辛酸彷彿衝破我的頭腦。

明明陪在你身邊渡過的是我！無論怎樣都不離開你的人是我啊！為你胡思亂想關心你的人又是我啊！在銀包上放你的照片的人又是我啊…在你眼前的人…是我啊。

為什麼你想的人不是我啊…

我一直都很氣她為什麼要這樣傻，明明人家偉仔說到出口不喜歡，拒絕她，但她依然繼續鍾情於偉仔。

前一秒說無論點都要跟偉仔再在一起，下一秒又說心裡面只有我但不想愧於偉仔，再下一秒又說忘記不了偉仔。

我就一直期待，等待，失望。
期待，等待…無限輪迴。

過了一段時間，我依然什麼都沒能改變。在家雯心中，我永遠也不是第一，我永遠都是second choice。而腦海中一直重複著一句：「偉仔唔要佢先簡你咋，如果偉仔回頭…」

我不想再喜歡家雯，我不想跟她分開，我不想再喜歡她…

我沒有勇氣離開她。

這天，我跟家雯約了在一起看柏鳥小姐。

華懋院線，一間熟悉的院戲。因為其極為便宜的戲票一直是我們看電影的老地方。座位，音響，樓梯等等都如舊時一樣。我握著手中的票，感覺總有點什麼不同的。

這套電影劇情還不錯，節奏輕快沒有令人有悶場的感覺。後期特效亦沒有誇張的爆炸效果。

看到電影中段，我終於知道缺少了什麼。是家雯的依靠，從舊時開始每一次看電影，家雯都會靠在我的身旁觀看電影。我亦會牽起她的手輕吻。

如今，只是各有各的欣賞，偶爾談一談劇情。
在昏暗的戲院中，我獨自流了兩滴淚水。
詭屋驚凶實錄2，愛麗絲夢遊仙境2，國定殺戮日2，小丸子溝仔大冒險，自殺特攻。

我想起了過去跟家雯一起看的電影，亦想起了往事。
怎麼現在卻變成了這樣的陌生？

每一次牽手，每一個擁抱，每一句甜言蜜語。
已經再沒能重現了。

在我看到家雯的銀包後，我對家雯的態度亦改變了。開始懷著半放棄的心態對待她，無論她要去跟朋友喝酒，要跟朋友去那裡都沒有所謂了。

故意去令自己去放下家雯的一切，好讓不知道何時的某天要真正告別的時候更快地抽離。

想必家雯心底裡一定覺得好委屈吧，明明說當回朋友，但我又這樣獨個兒自暴自棄，明明她沒有做錯事。卻被冠上罪名。

但請你原諒我，因為你於我而言實在有如生命一樣沉重。我實在不能放下你讓你就這樣離去，我知道，我知道的。我知道我們不應該再這樣下去，我知道我們應該當回朋友。

但經歷過那樣動心的美夢，要我如何清醒過來？

我懷念起你家樓下的那條街，一句又一句的動心說話，又再因為現實的狀況感到落寞。

每天的見面如像最後一天的道別，我沉醉在家雯若有若無的關懷之中，有時候她像想回到過去一樣，有時候又好像只想成為朋友。

感覺上家雯好像察覺到我的改變，也說我突然很奇怪。每一次我失落，為著什麼事而心煩，你都能一眼看穿我。雖然我口中說沒有事沒有事，但你總會堅持說我一定在介意什麼。

我有事啊寶貝，你可以像過去般抱一抱我嗎？

可惜家雯沒有這樣做，反而像個好朋友一樣跟我一直談天連睡覺都不要。
「其實有時我傾心事，好多野我都係自己已經諗左好耐先會搵人講下，例如我話想辭職，你地會話岩岩先話想就即刻辭。但其實我心入面已經諗左好耐掙扎左好多次先會講出黎。」

「其實你都係想有個人聽下啫。」
「對！」
「有個人聽下係唔同啲既。」
「只係想有人聽，我唔想人比意見，除非我問點算好，哈哈。」

談了一個小時，又一個小時，又一個小時…

「我訓啦，聽日再傾啦。」
「傾得咁開心…」
「哈哈。」
「好啦。」
「實有下次既。」
「好耐先一次～」

這種感覺不就是我一年前求的好友關係嗎？有什麼也能跟對方說，失戀說，失業說，無所不談亦能暢所欲言。

而現在的我想要的反而是一年前的關係，怎麼我現在才會後悔？早知道一開始的才是好結局，為何又要改寫劇情。

彷彿上天跟我說：「乜你唔係想咁咩？」

是報應吧？是因果吧？

我知錯了，對不起。當初是我自私是我幼稚，可以把你送給我的禮物還給我嗎？我發誓我會給她幸福，我發誓我不會再令她傷心。

我真的知道錯了…

曾經有那一刻，我真的認為要是像個朋友守護著她也不是不可以。我曾經滿足於這一切，至少在關係變得更疏遠之前珍惜。

偶爾會擁抱一下對方，點到即止便會退到朋友的邊界。雖然不可以再吻下去，但彼此維繫的關懷也已經算是不錯吧。

可惜我這個人就是不會忍耐。

所以，最後一次分手了。

十月三十一號，這天的日子對我意義甚大。
彷彿這個日子跟我告示著我和家雯的最後一天，亦是離別的最後一天。

五個月的消逝，簡直有如五年的過去。
原本我是沒有打算說任何話的，打算就這樣下去，直至一天誰遇到下一個情人。

但下班後，我坐在巴士上，無意間聽起photograph來。想起那段家雯去旅行的日子，我為她寫下的文字。慢慢取出銀包裡頭那四張相片，亦慢慢流下淚來。

回到家後，我再也忍不住倘在床上哭起上來。床枕還留有家雯的痕跡，看到那幅家雯送給我的畫。我曾以為自己是joker，而家雯是harley queen。如銀幕上一樣又愛又恨，難捨又難離。

我拿著這幅畫一滴又一滴的眼淚滴在畫上。
我取出手機。

「其實，我真係好想問你。到底你係到諗咩？」
「咩諗咩？」
「你想生日同我過，聖誕同我過，但係你就一直諗住偉仔。你真係想我second choice咁睇？偉仔唔要你都無計，所以搵我陪住你？」
「唔係。」
「講就講話重新開始，但係第二日就搵番佢，之後又送本筆記比佢諗住cool煲，你當我係咩？如果佢真係同番你一齊，或者突然搵番你。咁我呢？」
「我無諗住一齊翻，只係想比埋本野佢。」

「既然咁辛苦，咁就唔好搵啦。」
「我知，我明，我都預左你會咁講。」
「我已經好努力，我已經叫自己唔好再諗咩最後個個係佢。我要時間，既然大家咁辛苦，就唔好搵。咁就大家都舒服哂。」

「我只係覺得好灰心。我以為自己睇開左，但係當我見到你銀包既相係佢就覺得好迷失。」

「呢幾個月陪你過渡既係我，為你擔心既係我，放你係銀包，珍惜你送比我野既係我。但係就全部野都掉番轉。」

「對唔住。」
「我認輸啦，我改變唔到。」

「我唔明點解我珍惜你既時候你可以唔珍惜，但你珍惜我既時候你就要有相同既回報。」
「所以我唔怪你。」

在家雯沉默的時候，我邊哭邊看起當開始時的對話紀錄，我真的很想回到過去。我不忍心看到這個結局，這個結局和我想的不同啊。

「岩岩我睇番6月開始既whatsapp對話，我真係好唔捨得你，我唔想分開，我唔想自己一個。所有既回憶出番哂黎，雖然果時好唔開心。但係每當你係我身邊我都覺得好幸福。但係咁樣落去我個心好攰，我知道唔可以咁樣落去啦，所以呢次真係要分開啦…」

「黃家雯，我真係好鍾意，好鍾意你，好鍾意！鍾意到痴線停唔到。」
「我明白…我無諗過會變成咁，我以為今次你都會走。如果我知道會咁，我個時一定會扮傻就算…我無諗過自己會傷害到你。」

「再見啦，我真係好鍾意你，我唔知自己幾時放得低段感情，你要照顧自己。黃家雯，比起以前所有所有人，我真係超鍾意你，希望你會記得我為你做過既野。」
「(難過)(難過)(難過)。」
「真係再見啦…」

我知道再這樣下去，我會心軟然後又回到地點。所以在說再見後，我把家雯封鎖了。

在封鎖的一刻，我也像扼殺了自己的心一樣。
難過，非常的難過。
我真的完全不捨得她，封鎖家雯後，我自己一個窩在被子裡哭個不停，簡直是哭得要生要死。不斷憶起過去，像死去一樣。

直至早上起來，想起昨晚一直哭一直哭，直至哭到無力後才睡過去。很諷刺，平日失眠沒有覺好睡。現在失戀才能早睡。

雙眼腫得像沒有睡過一樣，一晚過後對家雯的思念一點也沒有減少，簡直是死去活來。多麼想倒在床上一直哭下去，最好哭到醒不來。只有在睡眠的一刻才能真正地放下煩惱。能夠一直在睡夢當中不醒過來有多好。

我和家雯之間的事在之前已經被Joan發現，所以昨晚發生過的事我亦跟Joan說了。而她亦一直讚成我跟家雯好好分開，始終局外人的眼比較清。

我的心放不下家雯，一想到昨晚被我封鎖後她會如何難受。我就坐立不安，因此我受不住跟Joan打聽一下家雯的狀況。

「Joan啊…如果佢唔開心，你真係要陪住佢。」
「你地兩個比時間沈澱下…」
「我block左佢好狠心…但係我都唔想咁…我會唔捨得。」
「佢知你block左佢。」
「我都唔想咁…」
「um…我諗過一排會無野架啦…」

無野？你知道我有多愛家雯嗎？你不知道。
想起昨晚Joan一直說。

「你知我知佢心目中第一位係邊個。」

「放棄吧，現在還有得救。」

「咩唔甘心？你一係唔甘心你唔係偉仔。」

「佢係你身邊，不過個心唔係，你都想留？」

總有一些朋友安慰你的時候沒有在你的角度去思考，他們不會明白我們所受的傷，背後的包袱，所深思考慮的事情。

道理所有人都明白，就連我姪女都會明白的道理。只是愛情這回事一向都是知易難行。

我討厭Joan昨晚跟我說的話，我討厭Joan說得一切都沒有什麼大不了。而或許事實就是這樣的沒有什麼大不了，亦或許我討厭的就是Joan筆直地說出事實然而。

回到公司後，老闆看到我這樣口腫面腫，連忙把我拉出店鋪帶點緊張地跟我說。

「你無野嘛達仔？我怕呢件事影響到你啊。」
「ok既無野，我唔會比呢件事影響到工作既。」
「我唔係驚你影響到工作啊！我對你好有信心啊，呢幾個月你都無受到影響。」

「我係怕影響到你健康啊，你知啦大撚把後生仔失戀走去割呢樣割果樣。」
「咁又唔會既…」
「其實我好欣賞你果種精神，比著我係你呢個年齡可能已經射波唔番工。」

「再講啦！今日有啲忙，你而加去………………」

其實問心，我這幾個月來一直被這件事影響著，亦突然意識到自己這幾個月亦沒有真正地開心過。總有一些事會觸動到我的思緒，繼而便失落好一整天。

可以選擇的話，我很希望整天倘在床上有理無理地哭，哭到天昏地暗讓自己釋放不快。我更想衝回家抱著枕頭繼續大哭。

只是我意識到這幾個月來，朋友變得生疏，愛人離開自己。假如我連工作也失去，我就真真正正地一無所有。我不想活得這樣沒尊嚴，因此只好每天咬緊牙關短暫忘記傷痛投入工作。

事實上，比起昨晚，現在的我已經好了一點。接受事實是難苦，但至少比起屈在心中舒服一點。接下來，只要再灑多點淚水，相信到時候我會好多了。

下午的時候，我看著whatsapp的聯絡人。我實在不忍心封鎖了家雯，說我軟弱也好，說我心軟也好。我就是不能幻想她為我哭的樣子。所以我亦解封了她。

本來這樣下去，會過渡得比較快。難就難在彼此都敗在自己手上，我解封了家雯，家雯亦找起我。

「(難過)。」
「(難過)。」我沒有多說什麼，只是給了一個表情。

「oh我以為你block左我。」
「我唔捨得。」
「咁無野啦，你有無去calive到？」
「無，你可以去。」
「不，我問下啫。」

「唔洗擔心我。」
「我無擔心，我想知姐(難過)。」
「(難過)。」唉
「我都知我唔應該打擾你。」

「但我真係好唔開心，而且又得你可以搵。」
「我好擔心你…」
「我無咩事，我驚你一個又係咁諗，所以先想睇你有無去calive到。」

「我問Joan，佢又話你無同佢講啲咩。」
「放心啦，我會唔捨得你，我會因為無左你而唔開心。因為我鍾意你，但係無左你之後，我會搵朋友陪。」

「我而加最需要既唔係搵其他人陪我，而係時間。我要啲時間去療傷，所以你唔洗擔心我自己一個定點。我會無事的。」

「好…」
「我地張迪士尼飛點算…好想可以繼續搵你(難過)…真係好唔開心。」

「我都係…但係呢次點都會改變下。」
「(難過)。」
「希望我地12月既時候已經可以放得低執著。」

「雖然唔想咁講，但係你同偉仔講既都一樣。可能我真係做得好錯，令大家都辛苦。我真係好討厭離別，所以就想留住哂全部人。最後唔開心既都係身邊既人。」

「我知道放低所有係好，但我做唔到。呢兩日都好辛苦，琴晚一直喊喊到自己訓著。一起身又即刻想搵你，自己一個既時候，又即刻好想喊。我知自己好小朋友，但我真係好討厭離別。」

「我都唔想離開你，我真係唔想。但我無辦法睇住鍾意既人留戀其他男仔。」
「我知道。」
「我果日見到你銀包張相真係好心up。」
「其實我只係貪得意用下。」

「我最近真係好努力，每次黎m之前都會掛住偉仔然後搵佢。但我今次無。」

「我知我唔應該搵你，但係我完全搵唔到人聽我講，自己做啲野出黎因為太醜，唔開心都無得搵人傾，真係好辛苦。點解自己會變成咁…」

「其實我覺得你只係想有個人陪，而咁岩果個係我。
「可能你真係咁諗，因為我做既行為比你感覺係咁。但我一直為左你，真係努力過。」
「可以啦，真係可以啦。我知你一直以黎都好辛苦。」
「(難過)…」
「一方面覺得對唔住我，另一方面就點都忘記唔到佢。」
「唔係因為對唔住你，而係我真係好鍾意你，我都唔想無左你。但係偉仔對我打擊真係好大，我真係釋懷唔到。」

「所以我諗番以前有過一個女朋友，同一齊左3年既男朋友分手，同我拍拖可以全心於我。諗番起其實佢真係好好。」
「嗯。」

在說完嗯一字之後，家雯沒有再說什麼。是生氣了嗎？是介意還是內疚了？
但這數個月來，家雯卻一直跟我說著那個他。

喜歡我，但又喜歡他。這樣好嗎？
但畢竟已經說了出口，再怎樣解釋也是於事無補。在沉默的小時間裡，我明白到自己難過的根處。

是我一直不放棄，不肯承認自己無法改寫的事實。內心的我還一直追尋著掛在天邊的夕陽。是我，一直給予自己假的希望。

我下定決心要毀掉這些希望，無論日後的路是怎樣。無論太陽跌落凡間又好，亦無論以後再沒有太陽也好。我要知道此刻的我不應該再只沉醉在夕陽的美，才能眼看前方繼續走我的路。

路很難行，但必須要走下去。

「我有野想講。」
「？」
「你仲想唔想搵我傾計。」
「不用了，我不會再打擾你。」
「我係想講，不如你比我死心。我會好得快啲。」
「嗯。」
「起碼大家都好過啲。」
「咁我應該點做。」
「你只要聽我講就得…」
「嗯。」

和你再親也似未存在過

「我對你唔捨得，因為我對你仲有希望。我唔想分開，但係事實令大家都辛苦。」
「其實每次我都唔想你擔心我。因為咁樣搞到我好似我好軟弱。」

這世上從沒這二人

「我最希望既係你真係感受到，感受到果晚係你樓下條街同你講過既一切。」

「我願意退出，就算成全你地都好。我…點都可以。」
「同之前既女仔拍拖我會講我鍾意佢地。但講唔出愛，因為大家都明白大家都只係好淺既愛情。」

無人夜深即使有過熱吻

「但係我會覺得出，我係愛你。好肉麻都要講句，我愛你。」
「不過我地唔可以再好似之前咁，因為我地無得係埋一齊。唔會再叫對方寶寶，寶貝，baby，b啤。」

「唔可以再攬，唔可以再錫。我地以後會做番朋友。」
「我曾經好愛好愛你，但係以後我都唔可以咁做。」
「我會同朋友好開心，我可能會同其他女仔拍拖。我會放低呢段感情，我會記住曾經同你既日子。」

可惜永遠沒法開燈

「我會做你既朋友，支持你。」
「我會喊到痴線，但我會好番。」
「我會同你講其他女仔既野，我會好似之前咁同你咁fd。」
「日後，如果有邊個唔珍惜你，你唔開心可以同我講。」

塵世眼中你我未能合襯

「我會以朋友既方式同你講。」
「係佢地唔珍惜你，係佢地唔識貨。」
「離開你既人全部都會後悔，我會做番果個聽你講野既黃信達。」

似我壞名譽你仍然吸引

「佢地會走，但我唔會走。」
「不過，我地只可以做番朋友。」